{"meta": {"code": 200, "message": "OK"}, "data": [{"sid": 1766085, "sent_from": "Auf <diesem> Punkt m\u00fcssen wir beharren.", "sent_to": "Su questo punto dobbiamo insistere.", "hided_word": "diesem", "variants": ["wurde", "nichts", "diesem", "auch"]}, {"sid": 2356889, "sent_from": "<Ich> bin eine Optimistin.", "sent_to": "Sono ottimista.", "hided_word": "ich", "variants": ["keine", "ich", "sie", "dich"]}, {"sid": 1798176, "sent_from": "<Ich> habe eine \u00fcberschl\u00e4gige Berechnung gemacht.", "sent_to": "Ho fatto un calcolo rapido.", "hided_word": "ich", "variants": ["noch", "dieses", "vor", "ich"]}, {"sid": 1548899, "sent_from": "<Ich> esse Obst.", "sent_to": "Io mangio frutta.", "hided_word": "ich", "variants": ["sie", "dir", "bei", "ich"]}, {"sid": 3503218, "sent_from": "Sie haben es <nicht> gesehen.", "sent_to": "Non l'hanno visto.", "hided_word": "nicht", "variants": ["diese", "gibt", "hier", "nicht"]}, {"sid": 604735, "sent_from": "Aller <guten> Dinge sind drei.", "sent_to": "La terza volta \u00e8 quella buona.", "hided_word": "guten", "variants": ["gibt", "menschen", "dieses", "guten"]}, {"sid": 4453634, "sent_from": "<Ich> bin xenophob.", "sent_to": "Sono xenofoba.", "hided_word": "ich", "variants": ["keine", "bist", "ich", "ich"]}, {"sid": 1329027, "sent_from": "Die EU wurde in der <Zeit> nach dem Zweiten Weltkrieg gegr\u00fcndet. Mit ihren ersten Schritten f\u00f6rderte die Europ\u00e4ische Union die wirtschaftliche Zusammenarbeit. Sie strebte an, durch wirtschaftlichen Austausch eine gegenseitige Abh\u00e4ngigkeit zu schaffen, die Konfliktrisiken vermeiden sollte.", "sent_to": "L'attuale UE \u00e8 nata sulle rovine della Seconda Guerra Mondiale con l'obiettivo prioritario di promuovere la cooperazione economica tra i paesi e creare, grazie agli scambi, un'interdipendenza economica che evitasse i rischi di conflitti.", "hided_word": "zeit", "variants": ["wei\u00df", "zu", "etwas", "zeit"]}, {"sid": 510097, "sent_from": "<Diese> B\u00fccher geh\u00f6ren ihnen.", "sent_to": "Quei libri sono loro.", "hided_word": "diese", "variants": ["hatte", "etwas", "diese", "eine"]}, {"sid": 2829690, "sent_from": "<Ich> stehe dir bei.", "sent_to": "Ti sto sostenendo.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "gut", "bin", "wir"]}, {"sid": 1644831, "sent_from": "Lassen Sie es ihn <nicht> selbst tun.", "sent_to": "Non lasciarglielo fare da solo.", "hided_word": "nicht", "variants": ["einem", "nicht", "vor", "auch"]}, {"sid": 1765093, "sent_from": "Im Bereich der Alpen sind freiwillige Feuerwehren zum Beispiel <eine> Selbstverst\u00e4ndlichkeit.", "sent_to": "Nelle zone alpine, ad esempio, \u00e8 di prassi i corpi volontari di vigili del fuoco.", "hided_word": "eine", "variants": ["dich", "sind", "einem", "eine"]}, {"sid": 3623781, "sent_from": "Ihr helft den Armen <nicht>.", "sent_to": "Non aiutate i poveri.", "hided_word": "nicht", "variants": ["einen", "dem", "nicht", "ihm"]}, {"sid": 2983129, "sent_from": "Das ist die Person, von der <ich> dir gestern erz\u00e4hlt habe.", "sent_to": "Quella \u00e8 la persona di cui ti ho parlato ieri.", "hided_word": "ich", "variants": ["eine", "ich", "diese", "hatte"]}, {"sid": 621686, "sent_from": "<Ich> w\u00fcrde gerne das Gleiche bestellen.", "sent_to": "Vorrei ordinare lo stesso.", "hided_word": "ich", "variants": ["sehr", "ich", "zeit", "mit"]}, {"sid": 453369, "sent_from": "<Ich> esse gerade mit meiner Schwester zu Mittag.", "sent_to": "Sto pranzando con mia sorella proprio adesso.", "hided_word": "ich", "variants": ["meine", "einen", "ihn", "ich"]}, {"sid": 1185842, "sent_from": "Egal <was> er sagt, glaub ihm kein Wort.", "sent_to": "Qualsiasi cosa dica, non credergli.", "hided_word": "was", "variants": ["was", "dieses", "er", "aber"]}, {"sid": 1421575, "sent_from": "<Ich> wei\u00df nicht, ob das Wort Heimat immer Heimweh weckt.", "sent_to": "Non so se il concetto di terra natia desti sempre la nostalgia di casa.", "hided_word": "ich", "variants": ["dass", "ich", "nicht", "den"]}, {"sid": 3464421, "sent_from": "Soll <ich> das als Kompliment auffassen?", "sent_to": "Lo devo prendere come un complimento?", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "einen", "er", "noch"]}, {"sid": 967360, "sent_from": "Sie lie\u00df mich <einen> Blick auf ihren neuen Wagen werfen.", "sent_to": "Mi ha fatto dare un'occhiata alla sua nuova macchina.", "hided_word": "einen", "variants": ["sich", "einen", "dem", "mich"]}, {"sid": 3285925, "sent_from": "Das russische Verteidigungsministerium ordnete an, dass die wehrpflichtigen Rekruten aus Tatarstan ihren Milit\u00e4rdienst in der Krim leisten sollen. <Was> k\u00f6nnte das bedeuten?", "sent_to": "Il Ministero della Difesa russo ha ordinato che le reclute di leva dal Tatarstan facciano il servizio militare in Crimea. Che cosa potrebbe significare?", "hided_word": "was", "variants": ["was", "den", "wurde", "wird"]}, {"sid": 1802114, "sent_from": "<Ich> habe meinen Eltern \"Gute Nacht\" gesagt und bin ins Bett gegangen.", "sent_to": "Ho detto \"buona notte\" ai miei genitori e sono andato a letto.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "oder", "leben", "nichts"]}, {"sid": 1545247, "sent_from": "<Ich> habe es nur einmal benutzt.", "sent_to": "L'ho usato soltanto una volta.", "hided_word": "ich", "variants": ["etwas", "bei", "ich", "bin"]}, {"sid": 1792082, "sent_from": "Algerien ist <ein> wichtiger Partner der Europ\u00e4ischen Union.", "sent_to": "L'Algeria \u00e8 un partner importante dell'Unione europea.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "ein", "dich", "an"]}, {"sid": 2446452, "sent_from": "Tom wird <einen> Brief schreiben.", "sent_to": "Tom scriver\u00e0 una lettera.", "hided_word": "einen", "variants": ["keine", "einen", "am", "gut"]}, {"sid": 2847048, "sent_from": "<Ich> fange gleich an zu studieren.", "sent_to": "Comincio a studiare fra poco.", "hided_word": "ich", "variants": ["leben", "ich", "es", "mir"]}, {"sid": 1850203, "sent_from": "Leider bleiben viele Projekte blo\u00dfe Absichtserkl\u00e4rungen, die <nicht> realisiert werden.", "sent_to": "Molti progetti purtroppo esistono solo sulla carta e non funzionano.", "hided_word": "nicht", "variants": ["am", "um", "nicht", "mehr"]}, {"sid": 3626334, "sent_from": "Aufgrund seines Akzentes wusste <ich>, dass er Franzose war.", "sent_to": "Potevo dire dal suo accento che era un francese.", "hided_word": "ich", "variants": ["muss", "vor", "leben", "ich"]}, {"sid": 2112498, "sent_from": "Es f\u00e4llt <ihm> nicht schwer, auf B\u00e4ume zu klettern.", "sent_to": "Lui non ha problemi ad arrampicarsi sugli alberi.", "hided_word": "ihm", "variants": ["ihm", "keine", "wenn", "dieses"]}, {"sid": 1794201, "sent_from": "Bestimmte W\u00f6rter k\u00f6nnen ohne <einen> spezifischen Kontext verwendet werden.", "sent_to": "Certe parole possono essere usate senza alcun contesto specifico.", "hided_word": "einen", "variants": ["hier", "einen", "diese", "an"]}, {"sid": 1485703, "sent_from": "<Ich> lerne jetzt Deutsch.", "sent_to": "Imparo il tedesco ora.", "hided_word": "ich", "variants": ["ihn", "dich", "einem", "ich"]}, {"sid": 404240, "sent_from": "<Ich> ging in Nagoya zur Grundschule.", "sent_to": "Sono andata a Nagoya alle elementari.", "hided_word": "ich", "variants": ["uns", "ich", "auf", "tom"]}, {"sid": 4284171, "sent_from": "Im Augenblick habe <ich> keinen Plan.", "sent_to": "Per il momento, non ho un piano.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "dir", "etwas", "vor"]}, {"sid": 3529155, "sent_from": "<Ich> will hier nicht sterben.", "sent_to": "Io non voglio morire qui.", "hided_word": "ich", "variants": ["man", "von", "leben", "ich"]}, {"sid": 2302791, "sent_from": "Kann <ich> diese Schokoladenpraline probieren?", "sent_to": "Posso sentire questa pralina di cioccolato?", "hided_word": "ich", "variants": ["was", "k\u00f6nnen", "ich", "hat"]}, {"sid": 1044286, "sent_from": "Brauchst du <ein> T-Shirt? \"Ja, ein rotes.\"", "sent_to": "Hai bisogno di una T-shirt? \"S\u00ec, di una rossa.\"", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "alles", "wie", "mein"]}, {"sid": 2465709, "sent_from": "<Ich> bin Toms neue Assistentin.", "sent_to": "Io sono la nuova assistente di Tom.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "dich", "f\u00fcr", "hat"]}, {"sid": 931239, "sent_from": "Das ist <eine> Puppe.", "sent_to": "Quella \u00e8 una bambola.", "hided_word": "eine", "variants": ["oder", "eine", "zu", "wie"]}, {"sid": 1224670, "sent_from": "<Dieser> Tisch ist aus Holz gemacht.", "sent_to": "Quel tavolo \u00e8 fatto di legno.", "hided_word": "dieser", "variants": ["wurde", "menschen", "sein", "dieser"]}, {"sid": 820526, "sent_from": "<Was> machst du n\u00e4chsten Sonntag?", "sent_to": "Tu che farai domenica prossima?", "hided_word": "was", "variants": ["der", "du", "was", "noch"]}, {"sid": 458024, "sent_from": "<Ich> habe keine Zeit.", "sent_to": "Non ho tempo.", "hided_word": "ich", "variants": ["k\u00f6nnen", "ich", "aber", "von"]}, {"sid": 1758676, "sent_from": "<Ich> sehe das \u00fcberhaupt nicht so.", "sent_to": "Non sono affatto di questo avviso.", "hided_word": "ich", "variants": ["was", "ich", "wird", "ihre"]}, {"sid": 2502346, "sent_from": "<Dieses> Lied erinnert mich an das M\u00e4dchen, das ich mag.", "sent_to": "Questa canzone mi fa pensare alla ragazza che mi piace.", "hided_word": "dieses", "variants": ["dieses", "mir", "sind", "sein"]}, {"sid": 369776, "sent_from": "Nicole kann sehr <gut> Japanisch sprechen.", "sent_to": "Nicole sa parlare giapponese molto bene.", "hided_word": "gut", "variants": ["hier", "man", "habe", "gut"]}, {"sid": 3408402, "sent_from": "Sie ist <nicht> dumm.", "sent_to": "Non \u00e8 stupida.", "hided_word": "nicht", "variants": ["haben", "viel", "hast", "nicht"]}, {"sid": 955460, "sent_from": "<Ich> muss jetzt los.", "sent_to": "Devo partire ora.", "hided_word": "ich", "variants": ["wird", "mein", "seine", "ich"]}, {"sid": 795008, "sent_from": "<Ich> studiere Englisch.", "sent_to": "Studio inglese.", "hided_word": "ich", "variants": ["an", "wei\u00df", "dir", "ich"]}, {"sid": 448302, "sent_from": "Jedes Mal, wenn <ich> dieses Buch lese, entdecke ich etwas Neues.", "sent_to": "Ogni volta che leggo questo libro, trovo qualcosa di nuovo.", "hided_word": "ich", "variants": ["uns", "ich", "an", "wird"]}, {"sid": 929092, "sent_from": "Du musst sofort <einen> Arzt aufsuchen.", "sent_to": "Devi vedere subito un dottore.", "hided_word": "einen", "variants": ["hier", "einen", "nur", "werden"]}, {"sid": 6099, "sent_from": "<Nicht> einmal die Sch\u00f6nheitschirurgie wird etwas gegen deine H\u00e4sslichkeit tun k\u00f6nnen.", "sent_to": "Neanche la chirurgia estetica potr\u00e0 fare qualcosa per la tua bruttezza.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "einem", "wei\u00df", "bitte"]}, {"sid": 2510458, "sent_from": "Tom schmeckt japanisches Essen sehr <gut>.", "sent_to": "A Tom piace molto il cibo giapponese.", "hided_word": "gut", "variants": ["von", "ein", "gut", "nach"]}, {"sid": 2886446, "sent_from": "<Ich> bin stolz, dein Vater zu sein.", "sent_to": "Io sono fiero di essere tuo padre.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "der", "als", "er"]}, {"sid": 1371740, "sent_from": "<Ich> lerne Japanisch.", "sent_to": "Imparo il giapponese.", "hided_word": "ich", "variants": ["einem", "ich", "es", "mein"]}, {"sid": 2765775, "sent_from": "Inzwischen habe <ich> mich daran gew\u00f6hnt.", "sent_to": "Mi ci sono abituata adesso.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "wie", "bin", "mit"]}, {"sid": 942837, "sent_from": "<Ich> lebe sehr gern mit dir zusammen.", "sent_to": "Amo vivere con te.", "hided_word": "ich", "variants": ["was", "aus", "ich", "menschen"]}, {"sid": 1775283, "sent_from": "Im Laufe der <Zeit> lernen wir, dass manche L\u00fcgen weniger schwerwiegend als andere sind und dass manche sogar unbedingt notwendig sind.", "sent_to": "Col tempo, impariamo, che alcune bugie sono meno gravi di altre e che alcune, addirittura, sono decisamente necessarie.", "hided_word": "zeit", "variants": ["aus", "leben", "werden", "zeit"]}, {"sid": 2185341, "sent_from": "Am Anfang war das Wort und <nicht> das Geschw\u00e4tz, und am Ende wird nicht die Propaganda sein, sondern wieder das Wort.", "sent_to": "In principio era il Verbo e non le Chiacchiere, e alla fine non sar\u00e0 la Propaganda, ma ancora il Verbo.", "hided_word": "nicht", "variants": ["so", "war", "bist", "nicht"]}, {"sid": 957671, "sent_from": "<Ich> frage mich, ob ein Mensch mit nur zwei Stunden Schlaf pro Nacht auskommen kann.", "sent_to": "Mi domando se un uomo pu\u00f2 farcela con solo due ore di sonno per notte.", "hided_word": "ich", "variants": ["einem", "noch", "ich", "mein"]}, {"sid": 835215, "sent_from": "<Bist> du f\u00fcr oder gegen den Krieg?", "sent_to": "Sei favorevole o contraria alla guerra?", "hided_word": "bist", "variants": ["bist", "sie", "nur", "bin"]}, {"sid": 3283084, "sent_from": "Tom braucht <eine> Bluttransfusion.", "sent_to": "Tom ha bisogno di una trasfusione di sangue.", "hided_word": "eine", "variants": ["eine", "keine", "ich", "auf"]}, {"sid": 969781, "sent_from": "<Ein> Hund jagte eine Katze.", "sent_to": "Un cane insegu\u00ec un gatto", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "nicht", "bin", "zu"]}, {"sid": 1500295, "sent_from": "<Diese> Firma wurde 1930 gegr\u00fcndet.", "sent_to": "Questa ditta fu fondata nel 1930.", "hided_word": "diese", "variants": ["als", "diese", "nur", "er"]}, {"sid": 2748473, "sent_from": "<Ich> sehe viel Heuchelei.", "sent_to": "Io vedo tanta ipocrisia.", "hided_word": "ich", "variants": ["du", "ich", "als", "der"]}, {"sid": 367937, "sent_from": "<Ich> bin Vegetarier.", "sent_to": "Sono vegetariano.", "hided_word": "ich", "variants": ["muss", "dieses", "ich", "ihn"]}, {"sid": 2433616, "sent_from": "Viele sind <nicht> in der Lage, Gesetze zu verstehen.", "sent_to": "Molti non sono in grado di comprendere le leggi.", "hided_word": "nicht", "variants": ["wir", "das", "nichts", "nicht"]}, {"sid": 2456973, "sent_from": "<Ich> m\u00f6chte dieses M\u00e4dchen irgendwann wiedersehen.", "sent_to": "Io voglio vedere ancora quella ragazza un giorno.", "hided_word": "ich", "variants": ["den", "ich", "er", "du"]}, {"sid": 3093975, "sent_from": "Trotz der Unterzeichnung <eines> geheimen Pakts gelang es Italien nach dem ersten Weltkrieg nicht, seine gesamten Anspr\u00fcche auf fremde Territorien durchzusetzen.", "sent_to": "Malgrado avesse sottoscritto un patto segreto, l'Italia non riusc\u00ec a far valere tutte le sue pretese riguardante i territori stranieri dopo la Prima Guerra Mondiale.", "hided_word": "eines", "variants": ["es", "dieses", "von", "eines"]}, {"sid": 1863240, "sent_from": "Wir vergessen <nicht>.", "sent_to": "Noi non dimentichiamo.", "hided_word": "nicht", "variants": ["am", "dem", "nicht", "kann"]}, {"sid": 751300, "sent_from": "Tom h\u00e4lt sich oft <nicht> an seine Versprechen.", "sent_to": "Tom spesso non mantiene la sua parola.", "hided_word": "nicht", "variants": ["so", "nicht", "maria", "k\u00f6nnen"]}, {"sid": 2784785, "sent_from": "<Ich> habe dich an der Stimme erkannt.", "sent_to": "Io ti ho riconosciuto dalla voce.", "hided_word": "ich", "variants": ["du", "den", "ich", "das"]}, {"sid": 352790, "sent_from": "<Ich> war ein wenig \u00fcberrascht.", "sent_to": "Ero un po' sorpreso.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "die", "an", "ich"]}, {"sid": 4319943, "sent_from": "Sie haben mir <eine> Zukunft geschenkt.", "sent_to": "Mi avete regalato un futuro.", "hided_word": "eine", "variants": ["ihn", "der", "eine", "hast"]}, {"sid": 2263512, "sent_from": "Analysiert man, <was> er sagt, so erscheint es etwas naiv und simpel.", "sent_to": "Se si analizza ci\u00f2 che dice, sembra piuttosto ingenuo e semplicistico.", "hided_word": "was", "variants": ["er", "was", "\u00fcber", "ist"]}, {"sid": 3497669, "sent_from": "Das ist <eine> Protestpartei.", "sent_to": "Questo \u00e8 un partito di protesta.", "hided_word": "eine", "variants": ["ist", "als", "eine", "bitte"]}, {"sid": 2439309, "sent_from": "In <dieser> Zeitschrift gibt es einen interessanten Artikel zu Bildungsproblemen.", "sent_to": "In questa rivista c'\u00e8 un interessante articolo sui problemi dell'educazione.", "hided_word": "dieser", "variants": ["dieser", "ein", "bin", "gibt"]}, {"sid": 3746231, "sent_from": "<Ich> glaube, Sie sind belogen worden.", "sent_to": "Credo che le abbiano mentito.", "hided_word": "ich", "variants": ["schon", "es", "ich", "wurde"]}, {"sid": 3775429, "sent_from": "Das war <nicht> das, was ich h\u00f6ren wollte.", "sent_to": "Non era quello che volevo sentire.", "hided_word": "nicht", "variants": ["wurde", "nicht", "wie", "menschen"]}, {"sid": 1800112, "sent_from": "<Ich> habe einen deutschen Wagen.", "sent_to": "La mia macchina \u00e8 tedesca.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "mehr", "aber", "es"]}, {"sid": 3528791, "sent_from": "<Dieses> Problem ist noch immer ungel\u00f6st.", "sent_to": "Questo problema \u00e8 ancora irrisolto.", "hided_word": "dieses", "variants": ["hat", "war", "maria", "dieses"]}, {"sid": 367098, "sent_from": "<Ich> bin Chinese.", "sent_to": "Sono cinese.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "einem", "oder", "dass"]}, {"sid": 1341512, "sent_from": "Darf <ich> bitte durch?", "sent_to": "Permesso?", "hided_word": "ich", "variants": ["auf", "des", "ich", "ihn"]}, {"sid": 3787116, "sent_from": "Hast du schon Vermutungen <dieses> h\u00f6chst seltsame Ph\u00e4nomen betreffend angestellt?", "sent_to": "Hai mai formulato delle ipotesi su questo strano fenomeno?", "hided_word": "dieses", "variants": ["mehr", "alles", "dieses", "menschen"]}, {"sid": 4019849, "sent_from": "Hast du je Hypothesen \u00fcber <dieses> seltsame Ph\u00e4nomen aufgestellt?", "sent_to": "Hai mai formulato delle ipotesi su questo strano fenomeno?", "hided_word": "dieses", "variants": ["dieses", "in", "dieses", "war"]}, {"sid": 1197, "sent_from": "Der Staat konnte die Erwartungen der B\u00fcrger <nicht> erf\u00fcllen.", "sent_to": "Lo Stato non ha saputo rispondere all'aspettativa dei cittadini.", "hided_word": "nicht", "variants": ["der", "dich", "mit", "nicht"]}, {"sid": 2216562, "sent_from": "Das ist <eine> gl\u00e4nzende Idee.", "sent_to": "Quella \u00e8 un'idea brillante.", "hided_word": "eine", "variants": ["eine", "bin", "oder", "war"]}, {"sid": 2161823, "sent_from": "Schuluniformen sind schlichtweg <nicht> mehr in Mode.", "sent_to": "Le uniformi scolastiche non sono pi\u00f9 tanto alla moda.", "hided_word": "nicht", "variants": ["haben", "und", "was", "nicht"]}, {"sid": 1584507, "sent_from": "Mariko spricht sehr <gut> Englisch.", "sent_to": "Mariko parla molto bene in inglese.", "hided_word": "gut", "variants": ["maria", "wir", "gut", "zeit"]}, {"sid": 692962, "sent_from": "<Dieses> Buch geh\u00f6rt dir.", "sent_to": "Questo libro \u00e8 tuo.", "hided_word": "dieses", "variants": ["zum", "oder", "dieses", "so"]}, {"sid": 2157445, "sent_from": "<Ich> mag es nicht, wie sie lacht.", "sent_to": "Non mi piace il modo in cui ride.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "alles", "sehr", "mit"]}, {"sid": 3516062, "sent_from": "Sie tauschten <einen> Zungenkuss.", "sent_to": "Loro si scambiarono un bacio.", "hided_word": "einen", "variants": ["wird", "man", "hier", "einen"]}, {"sid": 1794608, "sent_from": "<Was> ist das Leben ohne das Leuchten der Liebe?", "sent_to": "Cos'\u00e8 la vita senza la radiosit\u00e0 dell'amore?", "hided_word": "was", "variants": ["als", "was", "mir", "mein"]}, {"sid": 342602, "sent_from": "Und l\u00fcge vor allem <nicht>.", "sent_to": "E soprattutto non dire bugie.", "hided_word": "nicht", "variants": ["kann", "eine", "ich", "nicht"]}, {"sid": 1557182, "sent_from": "<Ich> habe einen Lastkraftwagen.", "sent_to": "Ho un camion.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "hat", "nicht", "dem"]}, {"sid": 3650486, "sent_from": "<Ich> arbeitete bis tief in die Nacht.", "sent_to": "Lavoravo fino a notte fonda.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "immer", "hier", "ihm"]}, {"sid": 475870, "sent_from": "<Ich> bin hundem\u00fcde.", "sent_to": "Sono stanco morto.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "dass", "diese", "ihm"]}, {"sid": 4300236, "sent_from": "Es ist das, <was> Tom wollte.", "sent_to": "\u00c8 quello che Tom voleva.", "hided_word": "was", "variants": ["wir", "alles", "was", "muss"]}, {"sid": 2788155, "sent_from": "K\u00f6nnten Sie das Abreisedatum bei <dieser> Fahrkarte \u00e4ndern?", "sent_to": "Potrebbe cambiare la data di partenza per questo biglietto?", "hided_word": "dieser", "variants": ["dieser", "wird", "am", "bitte"]}, {"sid": 3755129, "sent_from": "Macht ihr weiter mit dem, <was> ihr immer schon getan habt?", "sent_to": "Continuate a fare ci\u00f2 che avete sempre fatto?", "hided_word": "was", "variants": ["einem", "dieses", "was", "sein"]}, {"sid": 839864, "sent_from": "<Ich> kenne ihn seit mehr als zehn Jahren.", "sent_to": "Io lo conosco da pi\u00f9 di dieci anni.", "hided_word": "ich", "variants": ["ihm", "ich", "alle", "der"]}, {"sid": 3051233, "sent_from": "Jetzt kann <ich> gl\u00fccklich sterben.", "sent_to": "Posso morire felice ora.", "hided_word": "ich", "variants": ["nach", "ich", "bitte", "zum"]}, {"sid": 1647706, "sent_from": "Das ist endlich mal <eine> gute Nachricht!", "sent_to": "Finalmente una buona notizia!", "hided_word": "eine", "variants": ["dich", "oder", "leben", "eine"]}, {"sid": 3658708, "sent_from": "<Ich> habe mich nicht vergessen.", "sent_to": "Non mi sono dimenticata.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "des", "einer", "nicht"]}, {"sid": 1997669, "sent_from": "<Ich> kann dir helfen.", "sent_to": "Ti posso aiutare io.", "hided_word": "ich", "variants": ["oder", "zum", "ich", "hat"]}, {"sid": 3898489, "sent_from": "<Ich> m\u00f6chte mir die rote Jacke im Schaufenster gerne mal anschauen.", "sent_to": "Vorrei vedere quella giacca rossa in vetrina.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "ihre", "immer", "wenn"]}, {"sid": 2166528, "sent_from": "Das wird helfen, <eine> vergangene Mode wieder zu beleben.", "sent_to": "Sar\u00e0 d'aiuto, rinverdire una moda del passato.", "hided_word": "eine", "variants": ["war", "des", "eine", "er"]}, {"sid": 1872408, "sent_from": "\u201eWir sind recht weit vom Thema abgekommen.\u201c \u2014 \u201eDas macht <nichts>. Die Hauptsache ist, dass wir die Sprachen anwenden.\u201c", "sent_to": "Ci siamo allontanati abbastanza dal soggetto. \u2014 \"Non importa. L'importante \u00e8 che noi utilizziamo le lingue.\"", "hided_word": "nichts", "variants": ["es", "wie", "nichts", "ihr"]}, {"sid": 639761, "sent_from": "<Ein> Glas Wasser, bitte!", "sent_to": "Un bicchiere d'acqua, per piacere.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "mehr", "uns", "als"]}, {"sid": 2433952, "sent_from": "<Ich> wohne in Moldawien.", "sent_to": "Io vivo in Moldavia.", "hided_word": "ich", "variants": ["er", "noch", "ich", "k\u00f6nnen"]}, {"sid": 2635651, "sent_from": "Das Einzige, <was> wir tun k\u00f6nnen, ist zu warten, bis die Polizei eintrifft.", "sent_to": "Tutto ci\u00f2 che possiamo fare \u00e8 aspettare che arrivi la polizia.", "hided_word": "was", "variants": ["was", "hast", "mehr", "von"]}, {"sid": 2303245, "sent_from": "<Ich> bin dankbar f\u00fcr die Ferien.", "sent_to": "Sono grata per le vacanze.", "hided_word": "ich", "variants": ["alles", "ich", "dass", "hatte"]}, {"sid": 360574, "sent_from": "<Ich> halte dich f\u00fcr meinen besten Freund.", "sent_to": "Penso che tu sia il mio migliore amico.", "hided_word": "ich", "variants": ["gut", "ich", "alles", "was"]}, {"sid": 2419137, "sent_from": "Man sagt, die Italiener seien <ein> fr\u00f6hliches und aufgeschlossenes Volk.", "sent_to": "Si dice che gli italiani siano un popolo allegro e aperto.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "ich", "er", "\u00fcber"]}, {"sid": 2266393, "sent_from": "Sie ist <ein> Fan der italienischen Oper.", "sent_to": "Lei \u00e8 una fan dell'opera italiana.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "schon", "menschen", "das"]}, {"sid": 2784703, "sent_from": "Er schreibt <einen> Artikel \u00fcber das Konzert gestern Abend.", "sent_to": "Lui scrive un articolo sul concerto di ieri sera.", "hided_word": "einen", "variants": ["hast", "und", "einen", "mein"]}, {"sid": 1798176, "sent_from": "<Ich> habe eine \u00fcberschl\u00e4gige Berechnung gemacht.", "sent_to": "Io ho fatto un calcolo rapido.", "hided_word": "ich", "variants": ["sehr", "wei\u00df", "ich", "nichts"]}, {"sid": 399770, "sent_from": "Das ist <nicht> dein Buch, sondern meins.", "sent_to": "Questo non \u00e8 il tuo libro, ma \u00e8 il mio libro.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "ihr", "hatte", "in"]}, {"sid": 3357491, "sent_from": "<Ich>? Nerv\u00f6s? Nein!", "sent_to": "Io nervoso? Macch\u00e9!", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "mein", "muss", "haben"]}, {"sid": 947327, "sent_from": "Meine Schwester ist mit <ihm> verlobt.", "sent_to": "Mia sorella \u00e8 fidanzata con lui.", "hided_word": "ihm", "variants": ["ich", "mehr", "sind", "ihm"]}, {"sid": 1803342, "sent_from": "<Ich> habe nie den Mut aufgebracht, es zu \u00f6ffnen.", "sent_to": "Non ho mai avuto il coraggio di aprirle.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "oder", "man", "sind"]}, {"sid": 1553689, "sent_from": "Morgen ist auch noch <ein> Tag.", "sent_to": "Domani \u00e8 un altro giorno.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "hast", "wir", "im"]}, {"sid": 824157, "sent_from": "Trotz ihres Reichtums ist sie <nicht> gl\u00fccklich.", "sent_to": "Nonostante tutte le sue ricchezze, non \u00e8 felice.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "mehr", "zeit", "gut"]}, {"sid": 3228521, "sent_from": "<Ich> lese sein Buch.", "sent_to": "Io leggo il suo libro.", "hided_word": "ich", "variants": ["\u00fcber", "ich", "bitte", "des"]}, {"sid": 509, "sent_from": "Wie <bist> du auf diese verr\u00fcckte Idee gekommen?", "sent_to": "Come ti \u00e8 venuta in mente questa stupida idea?", "hided_word": "bist", "variants": ["zum", "ist", "bist", "mich"]}, {"sid": 3338134, "sent_from": "Noch sieben Tage, dann sehe <ich> meine S\u00fc\u00dfe wieder!", "sent_to": "Ancora sette giorni poi rivedo la mia bimbina!", "hided_word": "ich", "variants": ["sehr", "ich", "noch", "leben"]}, {"sid": 412309, "sent_from": "<Ich> rate dir, mit dem Rauchen aufzuh\u00f6ren.", "sent_to": "Le consiglio di smettere di fumare.", "hided_word": "ich", "variants": ["bist", "ich", "das", "keine"]}, {"sid": 3863492, "sent_from": "<Ich> lasse euch nicht sterben.", "sent_to": "Io non vi lascer\u00f2 morire.", "hided_word": "ich", "variants": ["sein", "mit", "ich", "viel"]}, {"sid": 413762, "sent_from": "Gibt es hier in der N\u00e4he <ein> Krankenhaus?", "sent_to": "C'\u00e8 un ospedale qui vicino?", "hided_word": "ein", "variants": ["als", "hatte", "hast", "ein"]}, {"sid": 1745896, "sent_from": "<Ich> habe dein Buch gelesen. Es ist sehr interessant.", "sent_to": "Ho letto il tuo libro. \u00c8 molto interessante.", "hided_word": "ich", "variants": ["uns", "ich", "wenn", "vor"]}, {"sid": 342019, "sent_from": "<Ich> komme aus Singapur.", "sent_to": "Sono di Singapore.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "ihre", "ist", "ich"]}, {"sid": 3507584, "sent_from": "Nach <einem> furiosen Kampf gelang es Marko, den Taschenr\u00e4uber in die Flucht zu schlagen.", "sent_to": "Dopo un'accanita lotta Marco riusc\u00ec a mettere in fuga lo scippatore.", "hided_word": "einem", "variants": ["sind", "einem", "alles", "zeit"]}, {"sid": 927840, "sent_from": "Es war <nicht> einfach, ihn zu \u00fcberzeugen.", "sent_to": "Non \u00e8 stato facile convincerlo.", "hided_word": "nicht", "variants": ["wurde", "einen", "nicht", "aber"]}, {"sid": 1916341, "sent_from": "<Ein> geeignetes Passwort bedeutet nicht zwangsl\u00e4ufig sicheres Surfen.", "sent_to": "Una password efficace non significa per forza sicurezza online.", "hided_word": "ein", "variants": ["den", "sehr", "in", "ein"]}, {"sid": 3690600, "sent_from": "Beim Anblick <dieser> Krippe f\u00fchlte ich mich ger\u00fchrt.", "sent_to": "Nel vedere questo presepe mi sono commosso.", "hided_word": "dieser", "variants": ["meine", "dich", "haben", "dieser"]}, {"sid": 4217863, "sent_from": "Tom hat <eine> Zeitung gekauft.", "sent_to": "Tom ha comprato un giornale.", "hided_word": "eine", "variants": ["dem", "immer", "eine", "hast"]}, {"sid": 1560941, "sent_from": "<Was> machen Sie morgen?", "sent_to": "Cosa fa domani?", "hided_word": "was", "variants": ["was", "ich", "es", "er"]}, {"sid": 2234732, "sent_from": "Wir verstehen <nichts> von dem, was ihr sagt.", "sent_to": "Non capiamo niente di quello che dite.", "hided_word": "nichts", "variants": ["der", "\u00fcber", "nichts", "nicht"]}, {"sid": 2467330, "sent_from": "Wie lange haben Sie in <diesem> Bereich gearbeitet?", "sent_to": "Quanto tempo avete lavorato in questo campo?", "hided_word": "diesem", "variants": ["f\u00fcr", "kann", "diesem", "er"]}, {"sid": 1294750, "sent_from": "<Ich> bin nicht l\u00e4nger m\u00fcde.", "sent_to": "Io non sono pi\u00f9 stanco.", "hided_word": "ich", "variants": ["wenn", "sie", "dir", "ich"]}, {"sid": 4710645, "sent_from": "Heute geht es <gut>.", "sent_to": "Oggi va cos\u00ec.", "hided_word": "gut", "variants": ["gut", "ihn", "auf", "maria"]}, {"sid": 1196481, "sent_from": "<Ich> bin gerade mit meiner Arbeit fertig geworden.", "sent_to": "Ho appena finito di lavorare.", "hided_word": "ich", "variants": ["eine", "mich", "dieses", "ich"]}, {"sid": 1880032, "sent_from": "<Ich> bin Vegetarierin.", "sent_to": "Sono vegetariana.", "hided_word": "ich", "variants": ["war", "seine", "ich", "ein"]}, {"sid": 801648, "sent_from": "<Ich> bin 24 Jahre alt.", "sent_to": "Io ho ventiquattro anni.", "hided_word": "ich", "variants": ["als", "ich", "zeit", "nach"]}, {"sid": 330973, "sent_from": "<Ich> mag ihn, nicht weil er freundlich ist, sondern weil er ehrlich ist.", "sent_to": "Mi piace non perch\u00e9 \u00e8 gentile, ma perch\u00e9 \u00e8 sincero.", "hided_word": "ich", "variants": ["den", "man", "ich", "seine"]}, {"sid": 3840471, "sent_from": "<Ich> habe dich nie vergessen.", "sent_to": "Non ti ho mai dimenticata.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "zeit", "zum", "werden"]}, {"sid": 767053, "sent_from": "<Ich> habe einmal in Rom gelebt.", "sent_to": "Una volta abitavo a Roma.", "hided_word": "ich", "variants": ["habe", "ich", "mir", "mit"]}, {"sid": 898595, "sent_from": "Ohne dich bin ich nichts.", "sent_to": "Senza di te, io non sono niente.", "hided_word": "ich", "variants": ["k\u00f6nnen", "man", "ich", "sein"]}, {"sid": 2784831, "sent_from": "<Ich> kann mich heute nicht auf meine Arbeit konzentrieren.", "sent_to": "Oggi non riesco a concentrarmi sul mio lavoro.", "hided_word": "ich", "variants": ["oder", "ich", "auf", "um"]}, {"sid": 1842963, "sent_from": "<Ich> kann den Schmerz nicht \u00fcberwinden.", "sent_to": "Non riesco a superare il dolore.", "hided_word": "ich", "variants": ["k\u00f6nnen", "vor", "muss", "ich"]}, {"sid": 1743861, "sent_from": "\u201eVon wem sind <diese> Hunde?\u201c \u2014 \u201eSie sind von meinen Nachbarn.\u201c", "sent_to": "Di chi sono questi cani? \"Sono del mio vicino.\"", "hided_word": "diese", "variants": ["zum", "ich", "diese", "muss"]}, {"sid": 3620992, "sent_from": "Das ist das W\u00f6rterbuch, das <ich> jeden Tag benutze.", "sent_to": "Questo \u00e8 il dizionario che uso ogni giorno.", "hided_word": "ich", "variants": ["ihr", "oder", "ich", "wurde"]}, {"sid": 1411814, "sent_from": "<Diese> Tatsache sollten wir nicht vergessen.", "sent_to": "Non bisogna dimenticare quel fatto.", "hided_word": "diese", "variants": ["wurde", "dir", "menschen", "diese"]}, {"sid": 2750752, "sent_from": "Das Untersuchungskomittee will, dass <ich> einen Kontakt habe, dem ich Fragen stellen und bei dem ich mich \u00fcber die Stadt und ihre Ressourcen erkundigen kann. Und ich denke, Sie w\u00e4ren daf\u00fcr am besten geeignet.", "sent_to": "Il comitato esaminatore vuole che io abbia un contatto al quale rivolgere domande o al quale chiedere indicazioni sulla citt\u00e0 e sulle risorse della stessa; credo pertanto che Lei sarebbe la persona pi\u00f9 indicata.", "hided_word": "ich", "variants": ["hat", "in", "ich", "sehr"]}, {"sid": 2463340, "sent_from": "Woran habe <ich> nur gedacht?", "sent_to": "Che cosa stavo pensando?", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "wei\u00df", "wird", "dieses"]}, {"sid": 1795922, "sent_from": "Kamele k\u00f6nnen \u00fcber mehrere Tage hunderte von Kilometern zur\u00fccklegen, ohne <einen> Schluck Wasser zu trinken.", "sent_to": "I cammelli possono percorrere centinaia di chilometri, durante diversi giorni, senza bere una goccia d\u2019acqua.", "hided_word": "einen", "variants": ["einen", "ihn", "werden", "eine"]}, {"sid": 2911547, "sent_from": "<Ich> habe gerade erst angefangen.", "sent_to": "Ho appena iniziato.", "hided_word": "ich", "variants": ["ein", "in", "ich", "sie"]}, {"sid": 1240889, "sent_from": "Wenn auch <eine> Tochter selten den Liebhaber ihrer Mutter liebt, so hat doch eine Mutter immer eine Vorliebe f\u00fcr den Liebhaber ihrer Tochter.", "sent_to": "Se una figlia ama raramente l'amante di sua madre, una madre ha sempre un debole per l'amante di sua figlia.", "hided_word": "eine", "variants": ["schon", "zu", "eine", "uns"]}, {"sid": 4738138, "sent_from": "Schau her, <ich> zeig es dir.", "sent_to": "Guarda, ti far\u00f2 vedere.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "sich", "dass", "bitte"]}, {"sid": 4695434, "sent_from": "Das ist <nicht> meines.", "sent_to": "Questa non \u00e8 la mia.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "dem", "ihre", "der"]}, {"sid": 1758752, "sent_from": "W\u00e4hrend immer mehr Abgeordnete in den Plenarsaal str\u00f6men, m\u00f6chte <ich> eine lang erwartete Neuerung bekannt geben.", "sent_to": "Mentre i deputati stanno entrando numerosi in Aula, vorrei annunciare un'attesa innovazione.", "hided_word": "ich", "variants": ["tom", "mich", "ich", "kann"]}, {"sid": 139166, "sent_from": "<Ich> bin ein Mann.", "sent_to": "Sono un uomo.", "hided_word": "ich", "variants": ["etwas", "uns", "ich", "des"]}, {"sid": 161, "sent_from": "<Ich> w\u00e4re ungl\u00fccklich, aber ich w\u00fcrde keinen Selbstmord begehen.", "sent_to": "Potrei essere infelice, ma non commetterei mai suicidio.", "hided_word": "ich", "variants": ["sich", "bitte", "ich", "leben"]}, {"sid": 784254, "sent_from": "<Ich> werde mich um dieses Problem k\u00fcmmern.", "sent_to": "Mi occuper\u00f2 di questo problema.", "hided_word": "ich", "variants": ["mehr", "immer", "man", "ich"]}, {"sid": 2577007, "sent_from": "Mir fehlt die <Zeit> zum Schreiben.", "sent_to": "Io non ho tempo per scrivere.", "hided_word": "zeit", "variants": ["ein", "ihre", "zeit", "gibt"]}, {"sid": 2991413, "sent_from": "Der Pr\u00e4sident wird seinen Plan <einer> Reform der Geheimdienste vorstellen.", "sent_to": "Il presidente presenter\u00e0 il suo piano di riforma dei servizi segreti.", "hided_word": "einer", "variants": ["einer", "der", "bist", "zum"]}, {"sid": 1794577, "sent_from": "<Ich> habe vor, hier drei Tage zu bleiben.", "sent_to": "Ho intenzione di rimanere qui per tre giorni.", "hided_word": "ich", "variants": ["auch", "des", "ich", "menschen"]}, {"sid": 4230846, "sent_from": "Die beiden L\u00e4nder haben <einen> Vertrag ausgehandelt.", "sent_to": "I due paesi hanno negoziato un trattato.", "hided_word": "einen", "variants": ["bei", "einen", "auf", "kann"]}, {"sid": 4514097, "sent_from": "Habt ihr <einen> Regenschirm?", "sent_to": "Avete un ombrello?", "hided_word": "einen", "variants": ["einen", "bitte", "er", "bin"]}, {"sid": 2432832, "sent_from": "Das alles gef\u00e4llt mir, ehrlich gesagt, <nicht>.", "sent_to": "Tutto questo, sinceramente, non mi piace.", "hided_word": "nicht", "variants": ["hatte", "nicht", "bitte", "nur"]}, {"sid": 3766712, "sent_from": "<Ich> w\u00fcrde eine Antwort begr\u00fc\u00dfen.", "sent_to": "Apprezzerei una risposta.", "hided_word": "ich", "variants": ["mit", "ich", "auch", "dem"]}, {"sid": 883098, "sent_from": "Die Arbeiter gr\u00fcndeten <eine> Gewerkschaft.", "sent_to": "I lavoratori hanno formato un sindacato.", "hided_word": "eine", "variants": ["aus", "ihr", "eine", "einem"]}, {"sid": 612170, "sent_from": "Du kannst das <nicht> beweisen.", "sent_to": "Non lo puoi provare.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "im", "uns", "ihre"]}, {"sid": 932290, "sent_from": "<Was> f\u00fcr Fruchts\u00e4fte haben Sie?", "sent_to": "Quali succhi di frutta avete?", "hided_word": "was", "variants": ["keine", "ist", "die", "was"]}, {"sid": 1845030, "sent_from": "Wenn es dich <nicht> g\u00e4be, m\u00fcsste ich dich erfinden.", "sent_to": "Se non ci fossi tu dovrei inventarti.", "hided_word": "nicht", "variants": ["den", "nicht", "mir", "er"]}, {"sid": 1856968, "sent_from": "<Ich> m\u00f6chte euch im Tausch gegen eine andere Sprache Chinesisch beibringen.", "sent_to": "Vorrei insegnarvi il cinese in cambio di un'altra lingua.", "hided_word": "ich", "variants": ["er", "des", "nach", "ich"]}, {"sid": 715314, "sent_from": "Achtung: <nicht> unterst\u00fctzte Buchstaben werden als \u201e_\u201c angezeigt.", "sent_to": "Attenzione: al posto dei caratteri non supportati viene visualizzato il carattere \"_\".", "hided_word": "nicht", "variants": ["\u00fcber", "nicht", "mir", "dass"]}, {"sid": 2350199, "sent_from": "Verzeihen Sie! Mein Herz geh\u00f6rt <einem> anderen.", "sent_to": "Perdonami! Il mio cuore appartiene ad un altro.", "hided_word": "einem", "variants": ["immer", "zeit", "einem", "einem"]}, {"sid": 2510491, "sent_from": "<Was> hei\u00dft B.N.P.?", "sent_to": "Cosa vuol dire G.N.P.?", "hided_word": "was", "variants": ["was", "des", "tom", "mein"]}, {"sid": 1179639, "sent_from": "Niemand lachte \u00fcber mein kleines Missgeschick, und alle sahen ein wenig traurig aus.", "sent_to": "Nessuno rise del mio piccolo incidente e tutti sembravano un po' tristi.", "hided_word": "ein", "variants": ["bist", "von", "ein", "nur"]}, {"sid": 359612, "sent_from": "Darf <ich> Sie begleiten?", "sent_to": "Posso unirmi a voi?", "hided_word": "ich", "variants": ["vor", "menschen", "ich", "bitte"]}, {"sid": 930420, "sent_from": "<Ich> hoffe, Sie wieder zu sehen.", "sent_to": "Io spero di rivederla.", "hided_word": "ich", "variants": ["hier", "sehr", "ich", "\u00fcber"]}, {"sid": 1913301, "sent_from": "Wenn <ich> mir nur die Zeit genommen h\u00e4tte, um die Bedienungsanleitung zu lesen!", "sent_to": "Se solo mi fossi preso il tempo di leggere le istruzioni per l'uso!", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "schon", "auf", "war"]}, {"sid": 2729267, "sent_from": "<Ich> habe diese Petition unterschrieben.", "sent_to": "Ho firmato questa petizione.", "hided_word": "ich", "variants": ["oder", "du", "immer", "ich"]}, {"sid": 4472429, "sent_from": "Selbst <ein> Baby w\u00fcrde es verstehen.", "sent_to": "Lo capirebbe anche un bambino.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "wei\u00df", "um", "alle"]}, {"sid": 1878622, "sent_from": "<Ich> m\u00f6chte Sie bitten, diese M\u00f6glichkeit in Erw\u00e4gung zu ziehen.", "sent_to": "Vorrei chiedervi di prendere in considerazione questa possibilit\u00e0.", "hided_word": "ich", "variants": ["mehr", "an", "auch", "ich"]}, {"sid": 1722708, "sent_from": "Du <bist> unter st\u00e4ndiger Kontrolle.", "sent_to": "Sei sotto controllo continuo.", "hided_word": "bist", "variants": ["wir", "wird", "bist", "bei"]}, {"sid": 1568565, "sent_from": "<Nichts> ist wie dein Haus.", "sent_to": "Niente \u00e8 come casa tua.", "hided_word": "nichts", "variants": ["nichts", "schon", "hat", "um"]}, {"sid": 2784595, "sent_from": "<Ich> \u00e4rgere mich immer \u00fcber die laute Musik meines Nachbarn.", "sent_to": "Mi irrito sempre a causa della musica alta dei miei vicini.", "hided_word": "ich", "variants": ["bist", "tom", "hast", "ich"]}, {"sid": 1044041, "sent_from": "Die Blumen sehen <nicht> sehr gl\u00fccklich aus. Ich w\u00fcrde ihnen gerne Wasser geben. Hast du mal eine Gie\u00dfkanne?", "sent_to": "I fiori non sembrano felici. Vorrei annaffiarli, c'\u00e8 un annaffiatoio?", "hided_word": "nicht", "variants": ["und", "nicht", "\u00fcber", "leben"]}, {"sid": 1850004, "sent_from": "Leider existieren viele Projekte nur auf dem Papier und werden <nicht> umgesetzt.", "sent_to": "Purtroppo molti progetti esistono solo sulla carta e non sono attuati.", "hided_word": "nicht", "variants": ["ich", "wenn", "nicht", "er"]}, {"sid": 1854308, "sent_from": "Warum schreibe <ich> das? Weil sich die russische Nation in einer in jeder Hinsicht sehr gef\u00e4hrlichen Situation befindet. Aus diesem Grund ist es unbedingt erforderlich, einen Kompromiss zwischen den Anh\u00e4ngern der verschiedenen ideologischen \u00dcberzeugungen zu finden.", "sent_to": "Perch\u00e9 sto scrivendo questo? Perch\u00e9 la nazione russa \u00e8 in una situazione molto pericolosa, sotto ogni aspetto. Per questo motivo \u00e8 assolutamente necessario trovare un compromesso tra i seguaci di diverse convinzioni ideologiche.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "dir", "zeit", "auch"]}, {"sid": 621824, "sent_from": "Ja. Nein. Vielleicht. <Ich> wei\u00df nicht.", "sent_to": "S\u00ec. No. Forse. Non so.", "hided_word": "ich", "variants": ["bitte", "wie", "ich", "zum"]}, {"sid": 376073, "sent_from": "<Was> machst du?", "sent_to": "Che fai?", "hided_word": "was", "variants": ["kann", "bei", "wird", "was"]}, {"sid": 454932, "sent_from": "<Ich> schrieb seine Telefonnummer auf einem Fetzen Papier auf.", "sent_to": "Ho scritto il suo numero di telefono su un pezzo di carta.", "hided_word": "ich", "variants": ["menschen", "wei\u00df", "ich", "aus"]}, {"sid": 4193217, "sent_from": "Tom wusste, dass Maria ihn <nicht> liebte.", "sent_to": "Tom sapeva che Mary non lo amava.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "f\u00fcr", "dieses", "kann"]}, {"sid": 2109243, "sent_from": "<Was> kannst du mir geben?", "sent_to": "Cosa mi puoi dare?", "hided_word": "was", "variants": ["was", "mich", "etwas", "mein"]}, {"sid": 944551, "sent_from": "Wir a\u00dfen <ein> paar \u00c4pfel.", "sent_to": "Noi mangiammo qualche mela.", "hided_word": "ein", "variants": ["werden", "ein", "aber", "und"]}, {"sid": 4475146, "sent_from": "<Ich> bin verheiratet, du bist verheiratet, wir sollten heiraten!", "sent_to": "Io sono sposata, tu sei sposato, sposiamoci!", "hided_word": "ich", "variants": ["tom", "das", "uns", "ich"]}, {"sid": 3314097, "sent_from": "<Ich> bin Italiener, wohne aber in Thailand.", "sent_to": "Io sono italiano, ma vivo in Thailandia.", "hided_word": "ich", "variants": ["eine", "gibt", "ich", "dass"]}, {"sid": 2021863, "sent_from": "<Ich> habe gerade erst das Foto gemacht.", "sent_to": "Ho appena fatto la foto.", "hided_word": "ich", "variants": ["am", "ihr", "hier", "ich"]}, {"sid": 1552576, "sent_from": "Habe <ich> die T\u00fcr abgeschlossen?", "sent_to": "Ho chiuso a chiave la porta?", "hided_word": "ich", "variants": ["einem", "ich", "was", "eine"]}, {"sid": 4072986, "sent_from": "Schreibst du gerade <einen> Brief?", "sent_to": "Stai scrivendo una lettera?", "hided_word": "einen", "variants": ["viel", "einen", "schon", "um"]}, {"sid": 589879, "sent_from": "Von <dieser> Geschichte habe ich noch nie geh\u00f6rt!", "sent_to": "Non ho mai sentito parlare di questa storia.", "hided_word": "dieser", "variants": ["den", "wei\u00df", "hatte", "dieser"]}, {"sid": 459795, "sent_from": "<Ich> w\u00fcrde gern in der Cafeteria arbeiten.", "sent_to": "Mi piacerebbe lavorare alla mensa.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "etwas", "ihn", "nur"]}, {"sid": 430502, "sent_from": "<Ich> bin Amerikaner.", "sent_to": "Io sono americano.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "alle", "um", "auf"]}, {"sid": 942679, "sent_from": "<Ich> sage dir, dass ich pers\u00f6nlich gegen Abtreibung bin.", "sent_to": "Ti dico che personalmente sono contrario all'aborto.", "hided_word": "ich", "variants": ["wir", "immer", "dir", "ich"]}, {"sid": 2366259, "sent_from": "<Ich> bin nicht krank.", "sent_to": "Io non sono ammalata.", "hided_word": "ich", "variants": ["es", "und", "einer", "ich"]}, {"sid": 358405, "sent_from": "<Ich> komme aus England.", "sent_to": "Vengo dall'Inghilterra.", "hided_word": "ich", "variants": ["mein", "ich", "nach", "muss"]}, {"sid": 3012819, "sent_from": "<Eine> wieder aufgew\u00e4rmte Pasta ist niemals gut.", "sent_to": "La pasta riscaldata non \u00e8 mai buona.", "hided_word": "eine", "variants": ["menschen", "eine", "ich", "wie"]}, {"sid": 3372524, "sent_from": "In meiner Jugend war <ich> noch viel schlimmer als jetzt!", "sent_to": "Da giovane ero peggio, molto peggio di come sono ora!", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "nichts", "dem", "dass"]}, {"sid": 522487, "sent_from": "<Ich> spreche gut Japanisch.", "sent_to": "Parlo bene il giapponese.", "hided_word": "ich", "variants": ["gibt", "ich", "sich", "sehr"]}, {"sid": 2589762, "sent_from": "<Ein> goldener Schl\u00fcssel \u00f6ffnet alle T\u00fcren.", "sent_to": "Una chiave d'oro apre tutte le porte.", "hided_word": "ein", "variants": ["viel", "mir", "ein", "k\u00f6nnen"]}, {"sid": 457933, "sent_from": "<Was> wollen Sie?", "sent_to": "Lei che cosa vuole?", "hided_word": "was", "variants": ["so", "nur", "wird", "was"]}, {"sid": 3459817, "sent_from": "Er traf unerwartet <ein>.", "sent_to": "\u00c8 arrivato inaspettatamente.", "hided_word": "ein", "variants": ["bitte", "ein", "was", "wie"]}, {"sid": 2414566, "sent_from": "Auf dem Buchumschlag befanden sich <ein> paar Tintenkleckse.", "sent_to": "C'erano alcune macchie di inchiostro sulla sovraccopertina del libro.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "sind", "aus", "war"]}, {"sid": 2743163, "sent_from": "Soweit <ich> wei\u00df, ist er noch nicht angekommen.", "sent_to": "Da quel che so, non \u00e8 ancora arrivato.", "hided_word": "ich", "variants": ["diese", "wurde", "hast", "ich"]}, {"sid": 724058, "sent_from": "Ob es dir passt oder <nicht>: Du musst es gleich tun.", "sent_to": "Che ti piaccia o meno, devi farlo comunque.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "einen", "immer", "mein"]}, {"sid": 1795489, "sent_from": "F\u00fcr all <dies> brauchen wir \u00fcberzeugende Pers\u00f6nlichkeiten, die Europa repr\u00e4sentieren und von allen Parteien des Nahostkonflikts auch ernst genommen werden.", "sent_to": "Per tutto questo ci occorrono personalit\u00e0 convincenti che rappresentino l'Europa e che siano rispettate da tutte le parti in conflitto in Medio Oriente.", "hided_word": "dies", "variants": ["menschen", "ist", "leben", "dies"]}, {"sid": 139160, "sent_from": "<Ich> mag Mathe.", "sent_to": "Mi piace la matematica.", "hided_word": "ich", "variants": ["alles", "schon", "sie", "ich"]}, {"sid": 1415653, "sent_from": "<Ich> sagte dir nichts.", "sent_to": "Non ti ho detto nulla.", "hided_word": "ich", "variants": ["sie", "ich", "dich", "aber"]}, {"sid": 2715715, "sent_from": "<Ich> schlage vor, die G\u00e4nsef\u00fc\u00dfchen hier wegzulassen.", "sent_to": "Io propongo di omettere le virgolette qui.", "hided_word": "ich", "variants": ["keine", "ihn", "nichts", "ich"]}, {"sid": 1022108, "sent_from": "<Was> ist das denn f\u00fcr eine Schei\u00dfe?", "sent_to": "Cos'\u00e8 questa merda?", "hided_word": "was", "variants": ["ihn", "eine", "an", "was"]}, {"sid": 3323681, "sent_from": "<Ein> Vogel flog auf den Baum.", "sent_to": "Un uccello \u00e8 volato sull'albero.", "hided_word": "ein", "variants": ["wenn", "ein", "was", "hast"]}, {"sid": 3766504, "sent_from": "Er ist <ein> aktiver Mensch.", "sent_to": "\u00c8 un uomo attivo.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "muss", "alle", "keine"]}, {"sid": 1767271, "sent_from": "Wir wissen vielleicht auch, <was> das Finanzprogramm beinhaltet, doch dies zu wissen reicht nicht.", "sent_to": "Possiamo anche sapere cosa \u00e8 incluso nel pacchetto finanziario, ma questo non basta.", "hided_word": "was", "variants": ["einen", "was", "bei", "hatte"]}, {"sid": 2660959, "sent_from": "Tom hat <nichts> geh\u00f6rt.", "sent_to": "Tom non ha sentito niente.", "hided_word": "nichts", "variants": ["nichts", "habe", "der", "vor"]}, {"sid": 3027293, "sent_from": "<Ein> Satz enth\u00e4lt mindestens ein Subjekt und ein Verb.", "sent_to": "Una frase contiene almeno un soggetto ed un verbo.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "etwas", "mir", "dich"]}, {"sid": 522500, "sent_from": "Er ist wirklich <ein> perfekter Idiot.", "sent_to": "\u00c8 veramente un perfetto idiota.", "hided_word": "ein", "variants": ["am", "einen", "ein", "hatte"]}, {"sid": 353316, "sent_from": "Sie spricht <gut> Spanisch.", "sent_to": "Sa parlare bene lo spagnolo.", "hided_word": "gut", "variants": ["aber", "sein", "von", "gut"]}, {"sid": 2042385, "sent_from": "<Ich> halte dies f\u00fcr ein Zeichen der Hoffnung.", "sent_to": "Lo prendo come un segno di speranza.", "hided_word": "ich", "variants": ["kann", "habe", "uns", "ich"]}, {"sid": 444858, "sent_from": "<Bist> du Arzt?", "sent_to": "Tu sei un dottore?", "hided_word": "bist", "variants": ["wie", "aus", "wurde", "bist"]}, {"sid": 1844527, "sent_from": "Nun, <was> soll ich dazu sagen?", "sent_to": "Beh, cosa posso dire?", "hided_word": "was", "variants": ["man", "ich", "so", "was"]}, {"sid": 3262959, "sent_from": "<Eine> Wolke verbirgt die Sonne.", "sent_to": "Una nuvola nasconde il sole.", "hided_word": "eine", "variants": ["in", "diese", "eine", "du"]}, {"sid": 957280, "sent_from": "Gib mal <ein> paar Beispiele.", "sent_to": "Fai esempi.", "hided_word": "ein", "variants": ["alle", "bin", "zeit", "ein"]}, {"sid": 813526, "sent_from": "Lasst uns S\u00e4tze mit neuem Vokabular zu <diesem> Thema finden, zur folgenden Liste hinzuf\u00fcgen: _____ und \u00fcbersetzen.", "sent_to": "Troviamo delle frasi con del nuovo vocabolario su questo tema, aggiungiamole alla lista seguente:_____ e traduciamole.", "hided_word": "diesem", "variants": ["den", "diesem", "maria", "gibt"]}, {"sid": 403413, "sent_from": "Auch wenn niemand mit mir mitkommt, gehe <ich> trotzdem in den Film.", "sent_to": "Anche se nessuno mi accompagna, andr\u00f2 comunque a vedere questo film.", "hided_word": "ich", "variants": ["alles", "ich", "sein", "tom"]}, {"sid": 541329, "sent_from": "<Ich> habe eine dumme Frage.", "sent_to": "Ho una domanda stupida.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "habe", "hier", "bin"]}, {"sid": 3641902, "sent_from": "<Ich> denke den ganzen Tag an Sie.", "sent_to": "Penso a lei per tutto il giorno.", "hided_word": "ich", "variants": ["sich", "diese", "ich", "hast"]}, {"sid": 2784843, "sent_from": "<Ich> habe mich in ihn verliebt.", "sent_to": "Mi sono innamorata di lui.", "hided_word": "ich", "variants": ["kann", "aber", "man", "ich"]}, {"sid": 466642, "sent_from": "<Ich> arbeite in Mailand.", "sent_to": "Lavoro a Milano.", "hided_word": "ich", "variants": ["ist", "uns", "ich", "an"]}, {"sid": 3785106, "sent_from": "<Ich> habe dir ein paar Fragen zu stellen.", "sent_to": "Io ho qualche domanda da farti.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "dir", "mit", "zu"]}, {"sid": 2784785, "sent_from": "<Ich> habe dich an der Stimme erkannt.", "sent_to": "Ti ho riconosciuto dalla voce.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "k\u00f6nnen", "nach", "zum"]}, {"sid": 652817, "sent_from": "<Ich> schicke das Buch per Post.", "sent_to": "Mander\u00f2 il libro per posta.", "hided_word": "ich", "variants": ["nur", "ein", "kann", "ich"]}, {"sid": 701324, "sent_from": "<Ich> f\u00fchre ein Tagebuch in Englisch.", "sent_to": "Io tengo un diario in inglese.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "zeit", "schon", "das"]}, {"sid": 87, "sent_from": "<Ich> finde keine Worte.", "sent_to": "Sono senza parole.", "hided_word": "ich", "variants": ["muss", "dir", "seine", "ich"]}, {"sid": 2045559, "sent_from": "Es gab <einen> Festzug, um den Anlass zu betonen.", "sent_to": "C'\u00e8 stata una sfilata per dare risalto all'occasione.", "hided_word": "einen", "variants": ["von", "bitte", "dich", "einen"]}, {"sid": 971009, "sent_from": "<Ich> werde mich immer an dich erinnern.", "sent_to": "Mi ricorder\u00f2 di te per sempre.", "hided_word": "ich", "variants": ["mich", "leben", "ich", "menschen"]}, {"sid": 795508, "sent_from": "<Ich> versprach ihm, dass ich heute kommen w\u00fcrde.", "sent_to": "Gli ho promesso che sarei venuto oggi.", "hided_word": "ich", "variants": ["im", "oder", "ich", "werden"]}, {"sid": 947331, "sent_from": "<Ich> werde n\u00e4chsten Monat nach Australien fliegen.", "sent_to": "Partir\u00f2 per l'Australia il mese prossimo.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "gibt", "als", "aber"]}, {"sid": 2983897, "sent_from": "<Ich> bin v\u00f6llig zufrieden mit meinem neuen Haus.", "sent_to": "Sono totalmente soddisfatta della mia nuova casa.", "hided_word": "ich", "variants": ["was", "ich", "hat", "dieses"]}, {"sid": 474546, "sent_from": "<Ich> schlief ein, w\u00e4hrend ich an meinem Schreibtisch lernte.", "sent_to": "Io mi addormentai mentre stavo studiando alla mia scrivania.", "hided_word": "ich", "variants": ["nur", "ich", "von", "gibt"]}, {"sid": 810090, "sent_from": "Noch <nicht>.", "sent_to": "Non ancora.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nur", "sein", "alle", "nicht"]}, {"sid": 440904, "sent_from": "<Ich> will nicht mehr.", "sent_to": "Non voglio pi\u00f9.", "hided_word": "ich", "variants": ["k\u00f6nnen", "am", "ich", "aus"]}, {"sid": 1314479, "sent_from": "<Ich> liebe Filme.", "sent_to": "Adoro i film.", "hided_word": "ich", "variants": ["haben", "ich", "bist", "sehr"]}, {"sid": 4642424, "sent_from": "<Ich> werde Angst haben.", "sent_to": "Avr\u00f2 paura.", "hided_word": "ich", "variants": ["ihm", "eine", "ich", "so"]}, {"sid": 3389241, "sent_from": "<Ich> w\u00fcrde eher ausgehen, als zu Hause zu bleiben.", "sent_to": "Preferisco uscire che restare a casa.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "was", "dieses", "in"]}, {"sid": 1144830, "sent_from": "<Ich> wei\u00df, dass er liest.", "sent_to": "So che legge.", "hided_word": "ich", "variants": ["gibt", "nichts", "mein", "ich"]}, {"sid": 1847094, "sent_from": "<Was> bedeutet f\u00fcr dich das Wort Talent?", "sent_to": "Cosa \u00e8 per te il talento?", "hided_word": "was", "variants": ["ist", "das", "maria", "was"]}, {"sid": 416857, "sent_from": "Spielst du <gut> Tennis?", "sent_to": "Tu giochi bene a tennis?", "hided_word": "gut", "variants": ["gut", "ihr", "nicht", "gut"]}, {"sid": 1812347, "sent_from": "Der Mensch ist, biologisch gesehen, ausgerichtet auf <einen> Zustand der Leidensfreiheit.", "sent_to": "L'uomo \u00e8 biologicamente impostato verso uno stato di non sofferenza.", "hided_word": "einen", "variants": ["einen", "gut", "vor", "des"]}, {"sid": 1334673, "sent_from": "Er hat <ihm> ins Knie geschossen.", "sent_to": "Gli ha sparato al ginocchio.", "hided_word": "ihm", "variants": ["vor", "noch", "immer", "ihm"]}, {"sid": 3248633, "sent_from": "<Ich> habe versucht, sie zu warnen.", "sent_to": "Io ho provato ad avvisarla.", "hided_word": "ich", "variants": ["viel", "keine", "als", "ich"]}, {"sid": 940233, "sent_from": "Markiere die W\u00f6rter, die du <nicht> aussprechen kannst.", "sent_to": "Segna le parole che non riesci a pronunciare.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "war", "wei\u00df", "mit"]}, {"sid": 362129, "sent_from": "<Ich> m\u00f6chte um die Welt reisen.", "sent_to": "Vorrei viaggiare intorno al mondo.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "leben", "wurde", "ihn"]}, {"sid": 3105286, "sent_from": "<Was> h\u00e4ltst du von diesen Leuten?", "sent_to": "Cosa pensi di queste persone?", "hided_word": "was", "variants": ["so", "sind", "bei", "was"]}, {"sid": 1188619, "sent_from": "Zu meiner Entt\u00e4uschung ist sein Brief <nicht> angekommen.", "sent_to": "Con mio disappunto la sua lettera non \u00e8 arrivata.", "hided_word": "nicht", "variants": ["ein", "nicht", "aber", "bin"]}, {"sid": 744451, "sent_from": "Es ist <nicht> leicht, einen Liebesbrief in Englisch zu schreiben.", "sent_to": "Non \u00e8 facile scrivere una lettera d'amore in inglese.", "hided_word": "nicht", "variants": ["maria", "am", "nicht", "im"]}, {"sid": 1599905, "sent_from": "<Ich> habe sie in der Stadtb\u00fccherei ausgeliehen.", "sent_to": "Li ho presi in prestito dalla biblioteca comunale.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "sie", "keine", "noch"]}, {"sid": 593365, "sent_from": "Ohne Sauerstoff kann man <nicht> leben.", "sent_to": "Senza ossigeno non si pu\u00f2 vivere.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "gut", "ihre", "war"]}, {"sid": 3069269, "sent_from": "Die Form des Geb\u00e4udes \u00e4hnelt <einer> Blume.", "sent_to": "La forma dell'edificio assomiglia a un fiore.", "hided_word": "einer", "variants": ["mein", "einer", "nur", "bist"]}, {"sid": 3753499, "sent_from": "Bitte sagen Sie <nichts>.", "sent_to": "Per piacere, non dica nulla.", "hided_word": "nichts", "variants": ["nichts", "aus", "nach", "bei"]}, {"sid": 2420367, "sent_from": "Maria hat <eine> schlanke Figur.", "sent_to": "Maria ha una figura slanciata.", "hided_word": "eine", "variants": ["meine", "eine", "zeit", "mir"]}, {"sid": 3766502, "sent_from": "Er ist <ein> aktiver Mann.", "sent_to": "\u00c8 un uomo attivo.", "hided_word": "ein", "variants": ["man", "ein", "vor", "wir"]}, {"sid": 672257, "sent_from": "<Ich> habe alles gesagt.", "sent_to": "Ho detto tutto.", "hided_word": "ich", "variants": ["tom", "des", "wenn", "ich"]}, {"sid": 2441308, "sent_from": "<Ich> wusste gar nicht, dass du so gut Franz\u00f6sisch kannst.", "sent_to": "Non sapevo fossi cos\u00ec brava in francese.", "hided_word": "ich", "variants": ["du", "ich", "im", "leben"]}, {"sid": 356568, "sent_from": "<Ich> habe einen Hund und zwei Katzen.", "sent_to": "Io ho un cane e due gatti.", "hided_word": "ich", "variants": ["tom", "hatte", "ich", "mir"]}, {"sid": 931241, "sent_from": "Er verk\u00fcndete die Entdeckung <eines> neuen Kometen.", "sent_to": "Ha dichiarato di aver scoperto una nuova cometa.", "hided_word": "eines", "variants": ["ist", "eines", "nicht", "menschen"]}, {"sid": 3244982, "sent_from": "Wir wissen <nicht>, wie es in ihm aussieht.", "sent_to": "Noi non sappiamo come appare in esso.", "hided_word": "nicht", "variants": ["aber", "dieses", "nicht", "gut"]}, {"sid": 2071094, "sent_from": "Tom ist <ein> sympathischer Kerl.", "sent_to": "Tom \u00e8 un uomo simpatico.", "hided_word": "ein", "variants": ["wurde", "hast", "ein", "diese"]}, {"sid": 607706, "sent_from": "<Dieses> Puzzle hat f\u00fcnfhundert Teile.", "sent_to": "Questo puzzle ha cinquecento pezzi.", "hided_word": "dieses", "variants": ["sehr", "sich", "dieses", "f\u00fcr"]}, {"sid": 1003951, "sent_from": "<Ich> lerne gerne Fremdsprachen.", "sent_to": "Mi piace studiare le lingue straniere.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "wurde", "bei", "um"]}, {"sid": 1139992, "sent_from": "<Ich> suche eine elektrische Posaune, eine kleine, zum zusammenfalten.", "sent_to": "Cerco un trombone elettrico, che sia pieghevole e di piccole dimensioni.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "ihr", "am", "und"]}, {"sid": 2119670, "sent_from": "<Nicht> alle B\u00fccher sind gute B\u00fccher.", "sent_to": "Non tutti i libri sono buoni libri.", "hided_word": "nicht", "variants": ["nicht", "haben", "nichts", "wird"]}, {"sid": 1743695, "sent_from": "Maria hat noch <nichts> gegessen.", "sent_to": "Mary non ha ancora mangiato.", "hided_word": "nichts", "variants": ["ihn", "nichts", "uns", "wird"]}, {"sid": 2510495, "sent_from": "<Ich> will, dass du hier bei ihr bleibst.", "sent_to": "Voglio che tu stia qui con lei.", "hided_word": "ich", "variants": ["mehr", "dir", "ich", "auch"]}, {"sid": 3001022, "sent_from": "Bitte schreib mir <einen> Brief.", "sent_to": "Per piacere, scrivimi una lettera.", "hided_word": "einen", "variants": ["einen", "aus", "maria", "ihn"]}, {"sid": 1402520, "sent_from": "Das erste newtonsche Gesetz sagt aus: \"<Ein> K\u00f6rper verharrt im Zustand der Ruhe oder der gleichf\u00f6rmigen Translation, sofern er nicht durch einwirkende Kr\u00e4fte zur \u00c4nderung seines Zustands gezwungen wird.\"", "sent_to": "La prima legge di Newton dice: \"Ogni corpo persevera nello stato di quiete o di moto rettilineo uniforme, a meno che non sia costretto a cambiare da forze impresse a mutare questo stato.\"", "hided_word": "ein", "variants": ["menschen", "was", "ein", "zu"]}, {"sid": 2660574, "sent_from": "Mit <ihm> haben sie nichts gemein.", "sent_to": "Con lui non ha niente in comune.", "hided_word": "ihm", "variants": ["diese", "f\u00fcr", "ihm", "noch"]}, {"sid": 2585789, "sent_from": "Das Leben ist <eine> Autobahn, die man nur in einer Richtung befahren und auf der man nicht wenden kann. Gas geben w\u00e4re Wahnsinn.", "sent_to": "La vita \u00e8 un'autostrada a senso unico di marcia, impossibile invertire ne tornare indietro. Folle sarebbe accelerare.", "hided_word": "eine", "variants": ["mich", "eine", "keine", "ist"]}, {"sid": 4606469, "sent_from": "Wacht auf, Verdammte <dieser> Erde!", "sent_to": "In piedi, dannati della terra!", "hided_word": "dieser", "variants": ["dieser", "dir", "du", "ihre"]}, {"sid": 1570533, "sent_from": "<Was> gut f\u00fcr dich ist, ist gut f\u00fcr mich.", "sent_to": "Quello che \u00e8 buono per te \u00e8 buono per me.", "hided_word": "was", "variants": ["ist", "nichts", "was", "\u00fcber"]}, {"sid": 1341213, "sent_from": "<Ich> brauche das nicht.", "sent_to": "Io non ne ho bisogno.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "einer", "ich", "oder"]}, {"sid": 2227320, "sent_from": "F\u00fcr dich mache ich das mit Vergn\u00fcgen.", "sent_to": "Per te lo faccio con piacere.", "hided_word": "ich", "variants": ["oder", "auch", "er", "ich"]}, {"sid": 3044970, "sent_from": "Wir m\u00fcssen denen helfen, die sich <nicht> wehren k\u00f6nnen.", "sent_to": "Dobbiamo aiutare coloro che non possono difendersi.", "hided_word": "nicht", "variants": ["im", "auf", "nicht", "hast"]}, {"sid": 2458198, "sent_from": "<Was> wissen Sie \u00fcber ihn?", "sent_to": "Che cosa sapete di lui?", "hided_word": "was", "variants": ["was", "nicht", "schon", "ihre"]}, {"sid": 1968486, "sent_from": "<Einer> der Tiger ist aus dem Zoo entkommen.", "sent_to": "\u00c8 fuggita una delle tigri dallo zoo.", "hided_word": "einer", "variants": ["maria", "ihr", "einer", "uns"]}, {"sid": 371724, "sent_from": "Kennst du <nicht> zuf\u00e4llig seinen Namen?", "sent_to": "Per caso conosci il suo nome?", "hided_word": "nicht", "variants": ["dich", "zu", "nicht", "nach"]}, {"sid": 2995933, "sent_from": "Mit <einem> Mal wurde ihr Gem\u00fct von traurigen Gef\u00fchlen \u00fcberflutet.", "sent_to": "Improvvisamente dei sentimenti di tristezza inondavano la sua anima.", "hided_word": "einem", "variants": ["einem", "einer", "man", "um"]}, {"sid": 2878765, "sent_from": "Jede <Zeit> hat ihre eigenen Mythen.", "sent_to": "Ogni epoca ha i propri miti.", "hided_word": "zeit", "variants": ["bin", "zeit", "zeit", "nach"]}, {"sid": 2894882, "sent_from": "<Ich> nahm an, dies sei von Bedeutung.", "sent_to": "Pensavo che questo fosse importante.", "hided_word": "ich", "variants": ["ich", "ist", "f\u00fcr", "sein"]}, {"sid": 3755177, "sent_from": "Aber wer hat <dieses> St\u00fcck eigentlich geschrieben?", "sent_to": "Ma chi l'ha scritto questo pezzo?", "hided_word": "dieses", "variants": ["alles", "von", "haben", "dieses"]}]}
