{"meta": {"code": 200, "message": "OK"}, "data": [{"sid": 2438215, "sent_from": "<Die> Esperantisten geh\u00f6ren zu den \u00fcberzeugtesten Verteidigern der Vielfalt der Kulturen.", "sent_to": "Gli esperantisti sono tra i pi\u00f9 convinti difensori del valore della diversit\u00e0 delle culture.", "hided_word": "die", "variants": ["die", "du", "die", "dass"]}, {"sid": 517057, "sent_from": "<Er> unterrichtet seit 20 Jahren.", "sent_to": "Lui insegna da vent'anni.", "hided_word": "er", "variants": ["der", "in", "zu", "er"]}, {"sid": 1830931, "sent_from": "<Du> wei\u00dft noch nicht, was er sagen wird.", "sent_to": "Non sai ancora cosa dir\u00e0.", "hided_word": "du", "variants": ["es", "du", "tom", "hat"]}, {"sid": 1968193, "sent_from": "Das scheint mir ein ganz guter Vorschlag zu sein.", "sent_to": "Sembra una proposta abbastanza buona.", "hided_word": "ein", "variants": ["ich", "der", "ein", "ein"]}, {"sid": 3671529, "sent_from": "<Tom> und Maria sind beide Einzelkinder.", "sent_to": "Tom e Mary sono entrambi figli unici.", "hided_word": "tom", "variants": ["ich", "nicht", "tom", "zu"]}, {"sid": 1881246, "sent_from": "Fortschritte in Wissenschaft, Technik <und> anderen Bereichen der Gesellschaft in den letzten 100 Jahren haben der Lebensqualit\u00e4t sowohl Vorteile als auch Nachteile eingebracht.", "sent_to": "Avanzamenti in scienza e tecnologia e altre aree della societ\u00e0 negli ultimi 100 anni hanno portato alla qualit\u00e0 di vita sia vantaggi che svantaggi.", "hided_word": "und", "variants": ["und", "ein", "ist", "hat"]}, {"sid": 451360, "sent_from": "Ist das <ein> Fluss?", "sent_to": "\u00c8 un fiume?", "hided_word": "ein", "variants": ["tom", "ein", "und", "sie"]}, {"sid": 947310, "sent_from": "Jeden Abend sang <eine> Nachtigall f\u00fcr uns.", "sent_to": "Ogni sera un usignolo cantava per noi.", "hided_word": "eine", "variants": ["sie", "zu", "eine", "und"]}, {"sid": 1719788, "sent_from": "<Sie> sind ein Herz und eine Seele.", "sent_to": "Sono come pane e cacio.", "hided_word": "sie", "variants": ["sie", "sie", "hat", "zu"]}, {"sid": 943766, "sent_from": "<Sie> war am Tatort.", "sent_to": "Lei era sulla scena del crimine.", "hided_word": "sie", "variants": ["und", "ich", "das", "sie"]}, {"sid": 3507005, "sent_from": "Warum sprechen <die> Frauen in R\u00e4tseln, erwarten aber eindeutige Antworten auf ihre Fragen?", "sent_to": "Perch\u00e9 le donne parlano per enigmi ma vogliono risposte chiare?", "hided_word": "die", "variants": ["die", "zu", "die", "ein"]}, {"sid": 3257329, "sent_from": "<Es> ist erstaunlich, wie der bescheidene Versuch eines Ausl\u00e4nders, einen russischen Satz zu bilden, letztendlich dazu f\u00fchrt, dass zwei russische Muttersprachler in eine lebhafte Diskussion \u00fcber ihre eigene Sprache geraten.", "sent_to": "\u00c8 sorprendente come l'umile tentativo di uno straniero di formare una frase russa, infine, risulti dal fatto che due madrelingua russi sono entrati in una vivace discussione circa la loro propria lingua.", "hided_word": "es", "variants": ["hat", "ist", "ich", "es"]}, {"sid": 508483, "sent_from": "Bitte reiche mir <den> Zucker.", "sent_to": "Passami lo zucchero, per piacere.", "hided_word": "den", "variants": ["den", "tom", "sie", "es"]}, {"sid": 700374, "sent_from": "Mag <sie> Apfelsinen?", "sent_to": "A lei piacciono le arance?", "hided_word": "sie", "variants": ["er", "ich", "sie", "zu"]}, {"sid": 1772883, "sent_from": "<Sie> kommen trotzdem und arbeiten schwarz und als Scheinselbst\u00e4ndige.", "sent_to": "Essi arrivano comunque e lavorano in nero o come para-autonomi.", "hided_word": "sie", "variants": ["nicht", "ist", "sie", "sie"]}, {"sid": 2981728, "sent_from": "<Du> kannst Tom nicht mehr sehen.", "sent_to": "Tu non puoi pi\u00f9 vedere Tom.", "hided_word": "du", "variants": ["zu", "du", "es", "er"]}, {"sid": 2476480, "sent_from": "<Es> ist unm\u00f6glich, das mit Worten auszudr\u00fccken.", "sent_to": "\u00c8 impossibile da esprimere a parole.", "hided_word": "es", "variants": ["nicht", "eine", "in", "es"]}, {"sid": 1245452, "sent_from": "Das ist <die> Preisfrage.", "sent_to": "Questa \u00e8 una domanda da mille punti.", "hided_word": "die", "variants": ["der", "die", "und", "den"]}, {"sid": 1791785, "sent_from": "<Du> schicktest Milch von deinem Bauerngut.", "sent_to": "Hai inviato del latte dalla tua fattoria.", "hided_word": "du", "variants": ["ich", "er", "du", "zu"]}, {"sid": 2705303, "sent_from": "<Tom> hat geheiratet.", "sent_to": "Tom si \u00e8 sposato.", "hided_word": "tom", "variants": ["tom", "ist", "dass", "er"]}, {"sid": 2784675, "sent_from": "<Er> leidet an Bluthochdruck.", "sent_to": "Egli soffre di ipertensione.", "hided_word": "er", "variants": ["in", "er", "er", "ein"]}, {"sid": 741495, "sent_from": "<Sie> a\u00dfen weiter, als ob nichts geschehen w\u00e4re.", "sent_to": "Continuarono a mangiare, come se nulla fosse successo.", "hided_word": "sie", "variants": ["eine", "hat", "er", "sie"]}, {"sid": 823172, "sent_from": "Bitte bezahlen <Sie> an der Kasse.", "sent_to": "Per piacere, pagate alla cassa.", "hided_word": "sie", "variants": ["und", "er", "in", "sie"]}, {"sid": 1286980, "sent_from": "Geh mir nicht auf <die> Eier!", "sent_to": "Non datemi sui nervi.", "hided_word": "die", "variants": ["die", "zu", "den", "er"]}, {"sid": 3030456, "sent_from": "Sein Gesicht zeigte <einen> Ausdruck von angespanntem Nachdenken.", "sent_to": "Il suo volto mostrava un'espressione di riflessione tesa.", "hided_word": "einen", "variants": ["es", "einen", "ein", "die"]}, {"sid": 1534353, "sent_from": "<Toms> Radio ist kaputt.", "sent_to": "La radio di Tom \u00e8 rotta.", "hided_word": "toms", "variants": ["dass", "und", "es", "toms"]}, {"sid": 3323681, "sent_from": "<Ein> Vogel flog auf den Baum.", "sent_to": "Un uccello \u00e8 volato sull'albero.", "hided_word": "ein", "variants": ["hat", "in", "die", "ein"]}, {"sid": 338299, "sent_from": "<Er> sagte, dass er m\u00fcde sei und deshalb fr\u00fcher nach Hause gehen w\u00fcrde.", "sent_to": "Disse che era stanco e che pertanto sarebbe andato a casa prima.", "hided_word": "er", "variants": ["das", "die", "eine", "er"]}, {"sid": 1006530, "sent_from": "<Es> gibt nur wenig Raum f\u00fcr den Zweifel.", "sent_to": "C'\u00e8 poco spazio per il dubbio.", "hided_word": "es", "variants": ["es", "nicht", "ich", "in"]}, {"sid": 1018451, "sent_from": "<Er> hat es erw\u00e4hnt.", "sent_to": "Lui la menzion\u00f2.", "hided_word": "er", "variants": ["zu", "hat", "eine", "er"]}, {"sid": 935647, "sent_from": "Lasst uns <ein> Lied singen!", "sent_to": "Cantiamo una canzone.", "hided_word": "ein", "variants": ["sie", "hat", "ich", "ein"]}, {"sid": 1809921, "sent_from": "Dieser Kormoran hat <die> F\u00e4higkeit zum Fliegen verloren.", "sent_to": "Quel cormorano ha perso la capacit\u00e0 di volare.", "hided_word": "die", "variants": ["in", "die", "die", "dass"]}, {"sid": 1794017, "sent_from": "<Die> H\u00e4lfte meiner Klasse mag Hunde.", "sent_to": "A met\u00e0 della mia classe piacciono i cani.", "hided_word": "die", "variants": ["er", "die", "sie", "ein"]}, {"sid": 1703007, "sent_from": "<Du> kannst ihn nur einmal benutzen.", "sent_to": "Puoi usarlo solo una volta.", "hided_word": "du", "variants": ["sie", "du", "hat", "und"]}, {"sid": 898607, "sent_from": "Rauchst <du>?", "sent_to": "Fumi?", "hided_word": "du", "variants": ["ist", "dass", "ich", "du"]}, {"sid": 3067166, "sent_from": "<Die> gegenw\u00e4rtige Krise ist eine Strukturkrise.", "sent_to": "La crisi attuale \u00e8 strutturale.", "hided_word": "die", "variants": ["die", "es", "der", "dass"]}, {"sid": 332185, "sent_from": "<Er> bereut es, sich in der Schule nicht noch mehr angestrengt zu haben.", "sent_to": "Rimpiange di non essersi applicato maggiormente a scuola.", "hided_word": "er", "variants": ["ich", "dass", "den", "er"]}, {"sid": 2185696, "sent_from": "<Es> war kaum zu glauben.", "sent_to": "Era difficile da credere.", "hided_word": "es", "variants": ["er", "dass", "es", "und"]}, {"sid": 1743861, "sent_from": "\u201eVon wem sind diese Hunde?\u201c \u2014 \u201e<Sie> sind von meinen Nachbarn.\u201c", "sent_to": "Di chi sono questi cani? \"Sono della mia vicina.\"", "hided_word": "sie", "variants": ["die", "tom", "sie", "ist"]}, {"sid": 4542569, "sent_from": "<Er> setzte sich an den Tisch, goss sich ein Glas Wei\u00dfwein ein und wartete.", "sent_to": "Si sedette a tavola, si vers\u00f2 un bicchiere di vino bianco e attese.", "hided_word": "er", "variants": ["er", "eine", "tom", "ein"]}, {"sid": 1946687, "sent_from": "<Tom> hat ein starkes Verantwortungsbewusstsein.", "sent_to": "Tom ha un forte senso di responsabilit\u00e0.", "hided_word": "tom", "variants": ["ein", "dass", "tom", "hat"]}, {"sid": 361125, "sent_from": "Versuche vor allem nett zu <den> alten Menschen zu sein.", "sent_to": "Soprattutto prova a essere gentile con gli anziani.", "hided_word": "den", "variants": ["hat", "den", "tom", "zu"]}, {"sid": 932876, "sent_from": "Gib <es> ihm.", "sent_to": "Daglielo.", "hided_word": "es", "variants": ["nicht", "es", "zu", "das"]}, {"sid": 530589, "sent_from": "<Ein> Eichh\u00f6rnchen versteckte sich in den Zweigen.", "sent_to": "Uno scoiattolo si nascose tra i rami.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "und", "zu", "der"]}, {"sid": 3631437, "sent_from": "Verzeihen <Sie> die Versp\u00e4tung, aber es war nicht einfach, mir die Zeit f\u00fcr dieses Treffen freizumachen.", "sent_to": "Scusate il ritardo ma non mi \u00e8 stato facile trovare il tempo per questo incontro.", "hided_word": "sie", "variants": ["sie", "der", "in", "hat"]}, {"sid": 1548907, "sent_from": "<Er> war nicht in der Lage, die Flasche zu \u00f6ffnen.", "sent_to": "Non era in grado di aprire la bottiglia.", "hided_word": "er", "variants": ["du", "nicht", "er", "die"]}, {"sid": 3027293, "sent_from": "<Ein> Satz enth\u00e4lt mindestens ein Subjekt und ein Verb.", "sent_to": "Una frase contiene almeno un soggetto ed un verbo.", "hided_word": "ein", "variants": ["ein", "das", "hat", "es"]}, {"sid": 1704747, "sent_from": "<Die> Wohnung war im viktorianischen Stil m\u00f6bliert.", "sent_to": "L'appartamento fu ammobiliato in stile vittoriano.", "hided_word": "die", "variants": ["er", "sie", "die", "ich"]}, {"sid": 957471, "sent_from": "Wann stehst <du> morgens auf?", "sent_to": "A che ora ti alzi ogni mattina?", "hided_word": "du", "variants": ["in", "ist", "du", "du"]}, {"sid": 2784861, "sent_from": "Wir warten seit Tagen auf <einen> Brief von ihr.", "sent_to": "Noi aspettiamo da giorni una lettera da lei.", "hided_word": "einen", "variants": ["das", "einen", "die", "dass"]}, {"sid": 3534472, "sent_from": "<Die> geistigen Erzeugnisse der einzelnen Nationen werden Gemeingut. Die nationale Einseitigkeit und Beschr\u00e4nktheit wird mehr und mehr unm\u00f6glich, und aus den vielen nationalen und lokalen Literaturen bildet sich eine Weltliteratur.", "sent_to": "Le creazioni intellettuali delle singole nazioni diventano patrimonio comune. L'unilateralit\u00e0 nazionale e la ristrettezza diventano sempre pi\u00f9 impossibili, e si forma dalle molte letterature nazionali e locali una letteratura mondiale.", "hided_word": "die", "variants": ["hat", "der", "die", "die"]}, {"sid": 3246314, "sent_from": "<Es> hat keinen Sinn, mit so einer Ausrede zu kommen.", "sent_to": "Non serve a niente usare una scusa del genere.", "hided_word": "es", "variants": ["es", "tom", "die", "es"]}, {"sid": 2853487, "sent_from": "<Tom> spielt sehr gut Klavier.", "sent_to": "Tom suona molto bene il pianoforte.", "hided_word": "tom", "variants": ["tom", "eine", "das", "tom"]}, {"sid": 1828206, "sent_from": "<Sie> haben nicht die richtige Nummer gew\u00e4hlt.", "sent_to": "Ha sbagliato numero.", "hided_word": "sie", "variants": ["sie", "sie", "ist", "die"]}, {"sid": 1015579, "sent_from": "<Es> war eine zuf\u00e4llige Begegnung.", "sent_to": "\u00c8 stato un incontro casuale.", "hided_word": "es", "variants": ["ist", "es", "ich", "sie"]}, {"sid": 4331950, "sent_from": "<Sie> sind bereits informiert.", "sent_to": "Sono gi\u00e0 informati.", "hided_word": "sie", "variants": ["der", "sie", "dass", "ist"]}, {"sid": 557460, "sent_from": "Diese Tasche ist ausgezeichnet <und> au\u00dferdem noch g\u00fcnstig.", "sent_to": "La borsa \u00e8 stupenda e in pi\u00f9 anche economica.", "hided_word": "und", "variants": ["in", "und", "tom", "ich"]}, {"sid": 2116041, "sent_from": "<Einen> Kaffee bitte!", "sent_to": "Un caff\u00e8, per favore.", "hided_word": "einen", "variants": ["hat", "und", "zu", "einen"]}, {"sid": 1639412, "sent_from": "Gibt <es> hier in der N\u00e4he einen Bahnhof?", "sent_to": "C'\u00e8 una stazione dei treni qui vicino?", "hided_word": "es", "variants": ["du", "es", "eine", "nicht"]}, {"sid": 639761, "sent_from": "<Ein> Glas Wasser, bitte!", "sent_to": "Un bicchiere d'acqua, per favore.", "hided_word": "ein", "variants": ["den", "ein", "tom", "und"]}]}
