{"meta": {"code": 200, "message": "OK"}, "data": [{"sid": 2574689, "sent_from": "<La> Cina ha bisogno di creare ogni anno circa quindici milioni di nuovi posti di lavoro soltanto per mantenere il passo con la crescita della popolazione.", "sent_to": "China muss j\u00e4hrlich ungef\u00e4hr f\u00fcnfzehn Millionen neue Arbeitspl\u00e4tze schaffen, allein um mit dem Bev\u00f6lkerungswachstum Schritt zu halten.", "hided_word": "la", "variants": ["sono", "la", "a", "non"]}, {"sid": 3570726, "sent_from": "Questa idea <\u00e8> controversa.", "sent_to": "Diese Idee ist umstritten.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["ho", "tom", "\u00e8", "ha"]}, {"sid": 3306791, "sent_from": "L'anestesista <\u00e8> l\u00e0?", "sent_to": "Ist der An\u00e4sthesist da?", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["\u00e8", "tom", "di", "che"]}, {"sid": 3432079, "sent_from": "Nessuno rinnega <il> passato.", "sent_to": "Keiner verleugnet die Vergangenheit.", "hided_word": "il", "variants": ["ha", "il", "\u00e8", "che"]}, {"sid": 4461392, "sent_from": "Questa <\u00e8> mia moglie.", "sent_to": "Dies ist meine Gattin.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["l", "\u00e8", "non", "il"]}, {"sid": 1916876, "sent_from": "<Io> so che lei non sa chi io sia.", "sent_to": "Ich wei\u00df, dass sie nicht wei\u00df, wer ich bin.", "hided_word": "io", "variants": ["l", "che", "io", "per"]}, {"sid": 2058984, "sent_from": "Lui <\u00e8>\u00a0in cucina.", "sent_to": "Er ist in der K\u00fcche.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["non", "tom", "io", "\u00e8"]}, {"sid": 389965, "sent_from": "Non <ho> mai mangiato qualcosa di cos\u00ec delizioso come questo.", "sent_to": "Ich habe noch nie etwas so k\u00f6stliches gegessen.", "hided_word": "ho", "variants": ["ho", "di", "per", "l"]}, {"sid": 2734852, "sent_from": "<Io> non ti incolperei.", "sent_to": "Ich g\u00e4be dir nicht die Schuld.", "hided_word": "io", "variants": ["\u00e8", "io", "io", "un"]}, {"sid": 1878265, "sent_from": "Abbiamo dovuto chiudere <la> finestra a causa delle zanzare.", "sent_to": "Der M\u00fccken wegen mussten wir das Fenster schlie\u00dfen.", "hided_word": "la", "variants": ["ho", "sono", "la", "che"]}, {"sid": 2515072, "sent_from": "<\u00c8> triste.", "sent_to": "Er ist traurig.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["tom", "sono", "a", "\u00e8"]}, {"sid": 702487, "sent_from": "Lui non <\u00e8> americano.", "sent_to": "Er ist kein Amerikaner.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["di", "il", "che", "\u00e8"]}, {"sid": 946039, "sent_from": "Cosa volete <che> faccia?", "sent_to": "Was wollt ihr von ihr?", "hided_word": "che", "variants": ["un", "una", "ho", "che"]}, {"sid": 3347197, "sent_from": "C'<\u00e8> un piccolo campeggio sulla sponda meridionale del lago.", "sent_to": "Am S\u00fcdufer des Sees befindet sich ein kleiner Campingplatz.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["a", "mi", "ho", "\u00e8"]}, {"sid": 2534287, "sent_from": "<Che> perdita di tempo!", "sent_to": "Was f\u00fcr eine Zeitverschwendung!", "hided_word": "che", "variants": ["che", "una", "io", "che"]}, {"sid": 1988397, "sent_from": "<Io> abito qui da tre anni.", "sent_to": "Ich wohne schon drei Jahre hier.", "hided_word": "io", "variants": ["e", "ho", "io", "una"]}, {"sid": 384536, "sent_from": "<\u00c8> il fratello di Taro.", "sent_to": "Er ist Taros Bruder.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["la", "io", "il", "\u00e8"]}, {"sid": 1719906, "sent_from": "Qual <\u00e8> l'utilit\u00e0 della bellezza?", "sent_to": "Worin besteht der Nutzen der Sch\u00f6nheit?", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["\u00e8", "di", "a", "ho"]}, {"sid": 1865362, "sent_from": "<Sono> appena arrivato in cima a una montagna. Ci\u00f2 \u00e8 molto sorprendente! Secondo la mia mappa qui deve esserci un lago.", "sent_to": "Ich bin soeben auf einer Bergspitze angekommen, was mich sehr \u00fcberrascht, denn laut Karte soll hier ein See sein.", "hided_word": "sono", "variants": ["per", "il", "sono", "\u00e8"]}, {"sid": 3944484, "sent_from": "Ti <ho> gi\u00e0 detto cosa penso.", "sent_to": "Ich habe dir schon gesagt, was ich denke.", "hided_word": "ho", "variants": ["a", "la", "ho", "\u00e8"]}, {"sid": 3237292, "sent_from": "<\u00c8> semplicemente fantastica!", "sent_to": "Das ist einfach phantastisch!", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["io", "\u00e8", "e", "l"]}, {"sid": 1285138, "sent_from": "<Il> sig. Hirose insegna agli studenti la grammatica inglese.", "sent_to": "Herr Hirose bringt den Studenten englische Grammatik bei.", "hided_word": "il", "variants": ["e", "di", "un", "il"]}, {"sid": 2362674, "sent_from": "<\u00c8> questo il negozio dove compri le tue scarpe?", "sent_to": "Ist es dieser Laden, wo du deine Schuhe kaufst?", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["\u00e8", "il", "ho", "un"]}, {"sid": 375028, "sent_from": "C'<\u00e8> un fiore sul tavolo.", "sent_to": "Auf dem Tisch befindet sich eine Blume.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["in", "\u00e8", "tom", "\u00e8"]}, {"sid": 714549, "sent_from": "<Sono> preoccupata per Tom", "sent_to": "Ich mache mir Sorgen um Tom.", "hided_word": "sono", "variants": ["sono", "ho", "l", "a"]}, {"sid": 425671, "sent_from": "Lui <\u00e8> davanti alla porta.", "sent_to": "Er steht vor der T\u00fcr.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["una", "\u00e8", "tom", "le"]}, {"sid": 341619, "sent_from": "Karin <\u00e8> austriaca.", "sent_to": "Karin ist \u00d6sterreicherin.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["\u00e8", "ha", "la", "io"]}, {"sid": 3506049, "sent_from": "Lei torn\u00f2 <in> Africa.", "sent_to": "Sie kehrte nach Afrika zur\u00fcck.", "hided_word": "in", "variants": ["in", "che", "e", "sono"]}, {"sid": 2224604, "sent_from": "<\u00c8> sordo?", "sent_to": "Bist du taub?", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["mi", "in", "tom", "\u00e8"]}, {"sid": 1102449, "sent_from": "L'estate <\u00e8> arrivata.", "sent_to": "Der Sommer ist da.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["\u00e8", "un", "in", "la"]}, {"sid": 1574453, "sent_from": "Tom riconobbe <il> vecchio uomo, per\u00f2 non conosceva il suo nome.", "sent_to": "Tom erkannte den alten Mann, aber er kannte seinen Namen nicht.", "hided_word": "il", "variants": ["di", "in", "per", "il"]}, {"sid": 3499169, "sent_from": "I tuoi commenti si contraddicono a vicenda e sono arroganti.", "sent_to": "Deine Kommentare widersprechen sich und sie sind \u00fcberheblich.", "hided_word": "e", "variants": ["il", "e", "la", "di"]}, {"sid": 3267037, "sent_from": "Non si pu\u00f2 dividere <il> cielo.", "sent_to": "Man kann den Himmel nicht teilen.", "hided_word": "il", "variants": ["l", "la", "il", "tom"]}, {"sid": 2487363, "sent_from": "<La> questione riemerse in un'altra forma.", "sent_to": "Die Frage tauchte in anderer Form wieder auf.", "hided_word": "la", "variants": ["la", "non", "ha", "che"]}, {"sid": 1809145, "sent_from": "<Per> me lo \u00e8.", "sent_to": "F\u00fcr mich ist es das.", "hided_word": "per", "variants": ["per", "in", "una", "sono"]}, {"sid": 3343622, "sent_from": "Se piove, <la> partita \u00e8 rimandata.", "sent_to": "Wenn es regnet wird das Spiel verschoben.", "hided_word": "la", "variants": ["sono", "ha", "la", "che"]}, {"sid": 1329353, "sent_from": "Apri <la> porta e lascia entrare il cane.", "sent_to": "Machen Sie die T\u00fcr auf und lassen Sie den Hund rein.", "hided_word": "la", "variants": ["io", "per", "la", "in"]}, {"sid": 702321, "sent_from": "Vorrei avere pi\u00f9 tempo <per> dormire.", "sent_to": "Ich h\u00e4tte gerne mehr Zeit zum Schlafen.", "hided_word": "per", "variants": ["una", "in", "ho", "per"]}, {"sid": 616633, "sent_from": "<Sono> sicuro che Bob passer\u00e0 l'esame.", "sent_to": "Ich bin mir sicher, dass Bob die Pr\u00fcfung bestehen wird.", "hided_word": "sono", "variants": ["le", "ho", "sono", "\u00e8"]}, {"sid": 3863585, "sent_from": "Posso aprire <la> porta?", "sent_to": "Kann ich die T\u00fcr \u00f6ffnen?", "hided_word": "la", "variants": ["mi", "a", "la", "la"]}, {"sid": 4477207, "sent_from": "Cosa pensi <che> io abbia fatto?", "sent_to": "Was denkst du, was ich getan habe?", "hided_word": "che", "variants": ["e", "io", "tom", "che"]}, {"sid": 2213980, "sent_from": "Lavoriamo <per> garantire che ciascuno comprende la sua responsabilit\u00e0 per la bellezza della citt\u00e0.", "sent_to": "Setzen wir uns daf\u00fcr ein, dass sich jeder seiner Verantwortung f\u00fcr die Sch\u00f6nheit der Stadt bewusst wird!", "hided_word": "per", "variants": ["non", "ha", "una", "per"]}, {"sid": 2469552, "sent_from": "Lasci <che> le spieghi cosa penso di tutto questo.", "sent_to": "Erlauben Sie mir, Ihnen zu erkl\u00e4ren, was ich von all dem denke.", "hided_word": "che", "variants": ["che", "e", "mi", "tom"]}, {"sid": 1990107, "sent_from": "Lei <\u00e8> pi\u00f9 bella di qualsiasi altra ragazza.", "sent_to": "Sie sind sch\u00f6ner als jedes andere M\u00e4dchen.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["mi", "\u00e8", "io", "la"]}, {"sid": 627199, "sent_from": "Lui non <\u00e8> tanto alto.", "sent_to": "Er ist nicht so gro\u00df.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["le", "mi", "\u00e8", "la"]}, {"sid": 409462, "sent_from": "Gli alberi di ciliegio ora <sono> in fiore a Washington.", "sent_to": "In Washington bl\u00fchen jetzt die Kirschb\u00e4ume.", "hided_word": "sono", "variants": ["in", "il", "sono", "non"]}, {"sid": 522516, "sent_from": "<Che> teleprogramma ti piace pi\u00f9 di tutto?", "sent_to": "Welches Fernsehprogramm magst du am liebsten?", "hided_word": "che", "variants": ["le", "che", "sono", "a"]}, {"sid": 4309810, "sent_from": "Questo non rende <la> cosa pi\u00f9 facile.", "sent_to": "Das macht die Sache nicht einfacher.", "hided_word": "la", "variants": ["di", "un", "la", "la"]}, {"sid": 1709298, "sent_from": "Qui si possono trovare molte frasi <che> mostrano come usare le parole adequatamente.", "sent_to": "Hier sind in gro\u00dfer Zahl S\u00e4tze zu finden, welche den angemessenen Gebrauch der W\u00f6rter zeigen.", "hided_word": "che", "variants": ["le", "tom", "che", "e"]}, {"sid": 2189148, "sent_from": "Qual <\u00e8> il vostro ristorante preferito a Boston?", "sent_to": "Was ist Ihr Lieblingsrestaurant in Boston?", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["l", "un", "\u00e8", "a"]}, {"sid": 962227, "sent_from": "<Il> libro \u00e8 troppo costoso.", "sent_to": "Das Buch ist zu teuer.", "hided_word": "il", "variants": ["il", "\u00e8", "il", "per"]}, {"sid": 3867801, "sent_from": "<Io> vedo tanta ipocrisia.", "sent_to": "Ich sehe viel Heuchelei.", "hided_word": "io", "variants": ["in", "la", "il", "io"]}, {"sid": 3131837, "sent_from": "L'invenzione <\u00e8> la verit\u00e0 dentro la bugia.", "sent_to": "Erfindung ist die Wahrheit innerhalb der L\u00fcge.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["non", "\u00e8", "la", "tom"]}, {"sid": 726379, "sent_from": "C'<\u00e8> una lavatrice nella casa?", "sent_to": "Gibt es im Haus eine Waschmaschine?", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["\u00e8", "un", "non", "mi"]}, {"sid": 872892, "sent_from": "Lei <\u00e8> la moglie di Alain.", "sent_to": "Sie ist Alains Frau.", "hided_word": "\u00e8", "variants": ["l", "mi", "tom", "\u00e8"]}, {"sid": 767156, "sent_from": "Ci <sono> molte uova nella scatola.", "sent_to": "In der Schachtel sind viele Eier.", "hided_word": "sono", "variants": ["per", "la", "a", "sono"]}, {"sid": 565761, "sent_from": "<La> qualit\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 importante della quantit\u00e0.", "sent_to": "Qualit\u00e4t ist wichtiger als Quantit\u00e4t.", "hided_word": "la", "variants": ["le", "di", "ho", "la"]}, {"sid": 3826745, "sent_from": "<La> situazione \u00e8 cambiata l'anno seguente.", "sent_to": "Die Situation \u00e4nderte sich im darauffolgenden Jahr.", "hided_word": "la", "variants": ["le", "la", "l", "sono"]}, {"sid": 2402070, "sent_from": "Questo lo dico perch\u00e9 dovremmo sempre spiegare di <che> cosa stiamo parlando.", "sent_to": "Ich sage dies deshalb, weil wir immer erkl\u00e4ren sollten, wor\u00fcber wir reden.", "hided_word": "che", "variants": ["che", "mi", "la", "il"]}, {"sid": 706821, "sent_from": "<Sono> stato nel treno per dodici ore.", "sent_to": "Ich war 12 Stunden im Zug.", "hided_word": "sono", "variants": ["non", "ho", "sono", "a"]}]}
